<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: HIT | RayLazy]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/hit/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2014-07-10T01:33:48+08:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[RayLazy]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业典礼]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2014/06/29/bi-ye-dian-li/"/>
    <updated>2014-06-29T18:54:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2014/06/29/bi-ye-dian-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>毕业典礼这天，2014年6月27日，期待了很久的日子，久到仿佛只存在在传说中一样，但这一天，还是一点点到来了。</p>

<!--more-->


<p>前一天晚上两点以后才睡，不舍得睡，想想明天，就是毕业生，而不是本科在读了。上了五点半的表(6:15在A02公寓楼下集合)，结果只能再睡三个多小时了。起来以后，迷迷糊糊，洗漱，穿衣，检查服装，相机以及钱包等，chcck，check，and check。穿上鞋，下楼安心等着吧。结果没想到我是最先下来的&hellip;最后下来了能有90多个吧（全院130多人，我寝室6人最后只有两人参加）。一路走向主楼。</p>

<p>走向主楼的路上就遇到了不少熟人&hellip;我和LW走在最前，就好像只有我们两人一样，遇到认识的就打个招呼什么的。这次，大家都穿的好整齐~在主楼前找到了软件学院的位置，发现边上竟然是法学院，排在最前的竟然是某宓！于是，又开始互相嫌弃：“咦，怎么是你！哼！”，之后是小娇等同学，我也认识&hellip;再边上是计算机学院，队伍最前面的两位，同样熟悉&hellip;于是挨着照了一圈相&hellip;</p>

<p>过了一会，某灰从能源学院过来找某宓，于是又被拉着给他们两个照相。记得认识某宓和某灰，是在开学之前的新生群里。当时的学长已经毕业一年，现在，到了我们离开的时候。我开学报到的时候，也是某灰等等新生群里的大家一起来接，某灰带着我去B02公寓，我清晰的记得当时还找了半天录取通知书才找到。而法学院在各种活动中一直排在软件学院边上，不管是打靶，运动会，还是毕业典礼。现在，能和你们一起毕业，我们的故事，也算是有始有终了吧。某宓后来说，到了最后我们也没来得及拍毕业照，因为一切的一切，实在是太紧太紧。我想，没关系，我们已经拍了好多好多照片了~</p>

<p>突然间，响起了音乐，领导走上了台，十几位学校的领导，穿着院长服，站在台上，背后的喷绘布上是毕业典礼的大字，两边是校训和哈工大精神（哈工大精神太长，我到现在都记不住哪怕一个字），再之后，则是主楼，那个曾经作为工大象征出现在各种宣传手册中，后来又成为每天都能看到的最破旧的楼，再然后，我想，就成为记忆中最重要的一幅画了吧。毕业典礼也是很有中国特色的，先是领导介绍，再是校长和学生代表发言什么的。我室友之前还问过我，你起那么早，就是为了听领导讲话吗？新生入学时我就没去听校长讲话，这次，我还是来吧。</p>

<p>第一项是奏国歌，之后介绍领导等等。国歌响起的时候，我几乎都唱不下去了，就像边上的某位女生，一直在偷偷抹眼泪，还作出微笑的样子，我也想哭了。其实想哭的远不只我一个。看着她精致的淡淡妆容，看着她抹眼睛的颤抖动作，这，就是毕业了吧。</p>

<p>之后校长肯定要讲话。毕业典礼上的校长讲话一直广受关注，报刊上也时常会有转载。但是，说实话，这次讲话讲的真不怎么样，根本听不清啊。而且讲的东西比较的大，比如说，希望你们善良什么的，我更希望听到具体的校长本人的经历。另外，太长了，讲话第一第二第三，再之后我就听不进去了&hellip;我不仅仅是这一天睡的少，之前两周每天都睡不到6小时，这个时候腿已经软的不行了，边上的同学都蹲下去了。至于学生代表讲话，就是一个代表性的好好学习的故事，一点都不好玩。印象中还有老师代表发言，是郑宝东老师，听说他的线性代数很赞，可惜我没听过，要不大一上学期的线数期中考30分不会只有11还是12分了。之后印象中还有宣誓什么的。</p>

<p>终于，开始拨穗。最先上去的，是英才学院。一位位的上去，整齐的一排，握手，领证，拨穗，再握手，和平时走在步行街上散漫混乱的样子一点都不一样。一排排相机，记录下了每个人的笑容。你们，毕业了。</p>

<p>因为工大人多，软件学院排在比较后面的位置，我们就一直在等。能源学院排在比较前面，灰灰之后还过来找我们，指着流苏说，看，我毕业了~于是他一个人的流苏在左边，我们一圈人全在右边。英才学院下来之后，就下雨了，然后雨一点点下大了。大家拿出了伞，首先是给在导师区的老师们送去了。之后女生们打起了伞。我因为一直站在偏法学院的地方，就一起打了，回头一看，我院几乎没人打伞&hellip;女生也不打，边上的法学院都打。我院女生真是皮实&hellip;</p>

<p>在雨中，等啊等，几个大学院，航天，机电等，终于过去了，之后，就是计算机，法学，以及我们学院了。突然一下，计算机的人就都走了，下来法学的也不见了，然后我们也被带到了主楼最中央的地方。大家都想找校长拨穗，我低头，看到地上的毯子上有编号，我就努力的去找01，感觉01不太对，但又看不清校长到底是几号，想着01不是校长就是书记了，就凑合着上吧。排队的时候，大家都让其它同学帮自己整整帽子，看看流苏的位置对不对，再次检查衣服上的扣子，衬衫的领子。</p>

<p>一点点的，向前，等待，再向前。好几排的志愿者，将我们一排排分开。我是软件学院最后一排，因为之前我在最前面，后来是倒着带队伍去拨穗的地方，我就到最后一排了。之后是外国语学院，离我们学院好几人的距离，等待。确认下地上的数字，依然是01，我抬头，看到志愿者们一排排的站在我们面前，让我们等待。再抬头，看到台上的领导们，正在拨穗。左边是软件学院的老师，穿着红黑的导师服，右边则是学校的领导，穿着红色金条纹的院长服。突然间发现，台上的我认识，正是我们学院的！再上去一排，则是我们班的，大汉就站在台上，播完穗傻笑。然后他转身，下台。一点点的，终于，我们到了最前面一排。看着台上的同学们，拨穗的那一刻，真的好快，流苏从左到右，就意味着你毕业了。毕业应该是欢快的，我们多年的努力，就是为了保证我们毕业之后可以过上更好的生活，可是，我还是想哭。</p>

<p>听到身边志愿者的提醒，学长们，可以上去了，我前面已经没有人挡着了。依然是平时的习惯，我一步上两个台阶，可是铺着红毯的台子，一共只有那么几阶，我一下子窜到了最前面，我疑惑的看看身边，还好，同学也上来了，我并没有提前。其实事后有点后悔，这几台应该慢慢的，稳健的上去，这几步，并不容易，有多少考试，实验，作业，报告，还有论文，就是为了这么几步，结果我窜上去了&hellip;台上的那位01号，显然不是周玉校长，身高不对。但我想，应该是书记吧，校长被调走了，但至少书记还在，起码他的名字我还是从大一就开始听的。</p>

<p>上去先说，老师好，然后握手，感觉他的手好大（好吧是我手小&hellip;），然后他说，祝贺，给我证书（就是个照相的道具，毕业证还是要回学院领的），我说，谢谢老师，再次握手，恭喜，转身，微笑，照相。最后一次点头，走下台。下台的时候，父母正在为我照相。</p>

<p>走出主楼前广场的时候，校园里已经满是穿学士服的人了。这次，我们拿着证书，流苏留在左边，照最后的毕业照。下午两点，我们学院就要收学士服了。路上遇到认识的，马上就一起照相，可是，更多的人遇不到，只能把他们留在我的记忆中。四年的时间，真是太短太短，还有多少人，我没来得及认识，没来得及好好的告别。学校里再溜达一圈，回到寝室，上交学士服，下午，学院排队领毕业证。</p>

<p>毕业证，真的只是一个证书。我想，它的价值，就算是纯金来做，也不过份。只是，发证书的现场，只是简简单单的两摞纸，一是毕业证，一是学位证。再边上，则是两沓证书的皮，还都粘在一起，同学正在把他们分开，搞成两套。一个个人的发，终于，到了我们。拿到手的，是两张纸，两个皮，再加一个流苏校徽。再看一眼微笑的老师，抱走，套上皮，这，就是毕业证了。</p>

<p>从2010级，到2014届，这四年，有好多好多的故事，来不及讲述，甚至来不及发生，我们就要离开。校园，也从招生海报上的宣传照，变为每天都要走过的地方，最后，又定格成为毕业照上的背景。</p>

<p>于是，就这么，毕业了~</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
