<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: France | Ray12321]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/france/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2014-06-17T22:25:28+08:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ray12321]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[法国交换生巴塞罗那护照丢失与补办]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2014/05/13/fa-guo-jiao-huan-sheng-ba-sai-luo-na-hu-zhao-diu-shi-yu-bu-ban/"/>
    <updated>2014-05-13T14:44:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2014/05/13/fa-guo-jiao-huan-sheng-ba-sai-luo-na-hu-zhao-diu-shi-yu-bu-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上九点多，在巴塞罗那燥热的阳光下，我们三人走进宾馆楼下的一家小餐馆，坐在吧台对面，某人把背包放到身边，坐下，点饭，然后转头，哎我包呢！</p>

<p>于是我们三人的护照就都丢了&hellip;</p>

<!--more-->


<p>正好这时，一辆警车驶过，饭店里同时吃饭的西班牙大妈很热情的帮我们拦下车，跟警察说起了我们的遭遇，报案。警察问我们丢了什么，我们说，三本护照，一个手机，宾馆的钥匙，以及其它东西。警察问我们有没有手机的imei码，我们说，盒子在家。警察叔叔让我们搞到这个码以后告诉他们，然后说，因为宾馆钥匙丢了，所以，Go, Now!我就回到宾馆看东西了&hellip;</p>

<p>搞到imei码，并和房东说过我们丢失钥匙之后，我们决定去警察局报案。在下午2点时，找到了附近的一个警察局，然后警察说，他们吃lunch去了，<strong>两小时</strong>后回来&hellip;西班牙我真是无力吐槽&hellip;因为之前问路的时候，某个书店中的前台的姑娘帮我们查了路线，并告诉我们，附近有警察局，但是不开，建议我们去警察总局&hellip;结果真不开&hellip;</p>

<p>最后，我们去了巴塞罗那中心广场那里的<strong>地铁站</strong>中的警察局，这家是专门管外国人护照的事情的(对，就是在地铁站里)，有一个警察是专门接待说英语的人的。我们比划半天，给了他手机的imei码，护照号码，以及父母的名（没有姓）和其它信息，然后他给我们开了一份报案单，并把复印件加盖公章后给了我们。因为没有护照坐不了飞机，他建议我们坐火车回法国。我问，我可不可以在中国驻巴塞罗那的领事馆补办护照，再在法国驻巴塞罗那领事馆补办签证。他说，没用的，不过我可以给你们地址和电话，你们自己问吧。因为是周六丢的，领事馆不上班，我们决定先回法国再说。</p>

<p>另外，之前我们给机场打过电话，他们说，去警察局办一个护照丢失证明，就可以用它来坐飞机。警察局的回复是，仅有丢失证明证明不了你有在申根区的居住资格，对于申根区居民，拿着丢失证明和他们在申根区的居住证，是可以上飞机的，但对我们不行。其实我们上飞机的时候只查了护照上的基本信息页，没有查签证页，但我们还是先回去再说。</p>

<p>巴塞罗那火车六，周末只能买当天的票。于是我们周日早上才买到下午回巴黎的票（已经没有回里昂的票了。而且回巴黎单程火车要6小时，180欧一人，机票的话回去只用30欧，但没办法了）。因为之前警察局只给我们开了一份丢失证明，上面只有一个人的护照号，我们三个应该是需要三份单独的证明，证明上需要有我们对应的人的护照号。于是又跑了一次警察局，说明问题后，每人都拿到一份<strong>单独</strong>的护照丢失证明。</p>

<p>之后就是火车回巴黎，并住一晚上，周一一大早去中国驻巴黎领事馆补办（注意不是大使馆，补办什么的都是领事馆，这才是干活的地方）。</p>

<p>因为护照补办要60天，旅行证补办只用十几天（旅行证只能用来回国，不能再用它来旅行了），但我们的签证也就十几天之后过期了。所以办的是旅行证。</p>

<p>补办需要的材料有:</p>

<ol>
<li>照片两张</li>
<li>表格两张（一张是补办护照/旅行证的，一张是护照丢失声明，在那里领就好）</li>
<li>旧护照的复印件（电子版打印出来）</li>
<li>学生卡复印件（法国学校把我学生卡上的名字搞错了，工作人员说要不你把注册证明给我，结果我这没有&hellip;最后给的邀请信，其它两人给的学生卡复印件）。</li>
</ol>


<p>排队办的，因为是遗失，不是补办，取的号都没用，只能在<strong>3号窗口</strong>补办。注意：</p>

<ol>
<li><p>领事馆只有复印机，是投币的，没有打印机，要打印只能把东西发到领事馆的邮箱，但是那里还没有Wi-Fi。我们最后是把文件拷到手机上，用流量发出去的。我们有一部手机在法国境内有流量。</p></li>
<li><p>领事馆有一台照相机，要投币4欧。领事馆内不换零钱，只能出去买水换。街道门口的店家有的会按你要求多找点硬币，有的不会。但欧元1欧和2欧都只有硬币，我们那天早上买了4瓶水&hellip;一瓶两欧或2.5欧&hellip;不用找超市买，小pizza店都有水的。</p></li>
<li><p>照片上的头要小一些，要比机器上的模板的头再小一些，要不剪完耳朵就没了(工作人员原话&hellip;)。另外，领事馆机器有问题，左上角会有大块白色污块，我的左边头发都是白色的，头照小点就没问题了（为了重照我们又出去买水了&hellip;）。</p></li>
<li><p>中午12点下班，一定要早点照相复印填表什么的。因为我们在巴黎找不到地方打印和照相，只能去现场了。</p></li>
<li><p>不能邮证件，只能来取。不用本人来，只用带着办证后给的粉红的单据就行。</p></li>
<li><p>取证的时候，再给钱&hellip;这点我感觉有点心虚啊&hellip;</p></li>
<li><p>我们的签证有复印件，但是在学校放着，没有电子版的，所以最后没有给。办旅行证应该没有影响。</p></li>
<li><p>学生卡还是很重要的。我的是因为名字错了没办法用，他们两个是可以用的。另外，我们住宿的时候要身份证明，用的也是学生证。</p></li>
<li><p>用旅行证回国，不用补办签证。用旅行证和在警察局的护照丢失的报案单原件就可以了。</p></li>
</ol>


<p>不清楚补办护照应该用什么材料，但似乎是和以上的资料差不多。</p>

<p>总体来说，使馆工作人员都非常有耐心，非常有职业素养。他们每天都有大量的人问重复的问题，但还是很耐心和蔼的为我们解答。就是护照补办实在太慢了&hellip;不过，丢护照的人也真多&hellip;我们后面排了很长的队伍&hellip;边上那个女生的护照让她家狗啃了&hellip;233&hellip;我告诉她，我们护照在巴塞罗那让人偷了，她说她在巴黎让人<strong>抢</strong>了&hellip;巴黎是真乱&hellip;</p>

<p>总之，在外小心吧，自己的护照还是自己拿着。能贴身的时候还是贴身放着。因为巴塞罗那太热，我没有穿外套，就给同学装着了，结果就一起丢了。另外，在外的时候，包一定<strong>不能离肩</strong>，不管是吃饭还是怎样。就算在火车上睡觉，我也会用手挽着。这次吃饭要是同学用手挽着，也不会丢。吃饭的时候我的包一直背着并放在腿上。之前的十几天我一直是一个人玩，没有被偷过。不要大意。</p>

<p>另外，记得挂失电话卡。同学的国内的卡也在丢失的手机里。一天后发现被打掉了1000多块的国际通话。</p>

<p>这次因为是在申根区丢失的，还比较好办。如果是在英国玩的话，估计就只能先回国了，因为在境外补办护照实在是太慢了，在英国等的话可能会变成黑户而被遣返。但先回国再回来很耽误事情。如果赶上考试的时候，回国再出来，肯定因为挂科退学了。一定要看好护照。</p>

<p>但如果护照，真的丢失了，比如像我们这次一样，也不要慌，事情总有解决的办法。丢失护照，也是比较常见的意外，已经有很成熟的办法来解决这些问题了。一定要冷静。Don&rsquo;t panic。</p>

<h2>终于回国了&hellip;</h2>

<p>拿着旅行证，我们踏上了回国的路&hellip;一路上都比较顺利~</p>

<p>首先是在巴黎机场取登机牌，工作人员很疑惑的看着我们的旅行证，因为没找到我们机票上的护照号（旅行证的编号和护照号不同，是以T(ravel)开头的），她就把我们的旅行证给边上的人传阅了一下&hellip;三个工作人员都没找到护照号&hellip;我们解释说，我们护照丢了，这是Travel Document。然后他们点点头，出票了。</p>

<p>出巴黎机场海关的时候，查看了我的VISA复印件，然后就过关了。有个小插曲是，海关工作人员一直跟我说你这个日期不对，你什么时候丢的护照什么的，后来发现，我是13 May 2014丢的，他一直把13当成2013年了&hellip;边上的同学也出了同样的问题，不过后来他们搞明白也就放行了。</p>

<p>安检之前也查了证件，不过没有核对护照号，只看了证件上的名字和照片，看是否与登机牌和本人长相符合&hellip;登机牌上也没有护照号对吧&hellip;</p>

<p>登机前再次检查证件，与安检前那次类似。</p>

<p>上飞机后，在俄罗斯转机时，也要查证和安检，不过都没问题。安检时什么东西都没掏，包括包里的酒和电脑都没有拿。在俄罗斯机场免税店，我买了两小瓶酒，后来发现，写的是法国的酒&hellip;</p>

<p>再后来，就到了中国海关，第一次走“中国居民通道”好激动，以前都是走“大陆居民通道”什么的，排队非常长，这次几乎没有排。跟海关说我们护照丢了，海关查了下我的飞行信息，问是不是俄罗斯航空回来的，捎带问了下是怎么丢的，没有查看我的护照和签证复印件。然后问身份证在不在，我们三个的都在，然后就在另一个柜台扫了下身份证，就回来了~~</p>

<p>总体上还是比较顺利~~护照丢失的报案单和护照复印件没有用上，签证的复印件用上了。不过还都需要准备好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[去法国的路上~]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2014/03/01/qu-fa-guo/"/>
    <updated>2014-03-01T23:11:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2014/03/01/qu-fa-guo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在一天天的懒散生活中，时间渐渐来到了2014年的2月28日。这一天，是我，大师，还有小黑三个人一起去法国UBP学校交换三个月的起点。在28号的早上，在照例刷了几次邮件，发现我的学校申请并没有新动向后，我又来回打滚了好多次，做出了一个艰难的决定，起床！</p>

<p>之前的两天，已经把该洗的衣服洗好晒干，应该采购的都购买齐全了，但是28号我依然忙碌的各种收拾，并且不断回忆还有什么应该带上。最后收拾到我都不想去法国了&hellip;下午四点半，出发去机场前，大师还告诉我，突然有那么一点点不想去，因为在寝室的日子实在太安逸了。深有同感&hellip;每天最发愁的是吃什么，这样的日子真是舍不得&hellip;</p>

<!--more-->


<h2>在国内登机</h2>

<p>这部分经历比较无聊，不过可能对其它同学有帮助，我就写到这节里吧。</p>

<p>三个人，从哈尔滨一起飞到北京后，按计划，是从北京坐晚上1：55的俄罗斯航空的飞机，飞莫斯科，在莫斯科等候9小时后，再坐上飞往巴黎的航班，到巴黎再等上四个小时，最终飞往UBP所在的城市克莱蒙。为什么这么折腾呢，因为便宜&hellip;28号的晚上8点半我们到达北京机场，休整过后，在排队领登机牌时，有位机场经理模样的人问，有没有经莫斯科中转去巴黎的，我们三个就应了一声。经理说，如果俄罗斯航空柜台对面的法国航空1:50直飞巴黎有空位的话，可以帮我们改成直飞的。我们自然答应下来，毕竟在莫斯科等9小时太漫长&hellip;经理就让我们等到11点半，看能不能改签。我们等啊等啊，眼前不时有各种战斗民族的人种走过，真心能感觉到满满的战斗力啊&hellip;在我还穿着哈尔滨全套衣服的时候，战斗民族们就穿着短袖了&hellip;</p>

<p>等到11点半，我们就去找经理了，他说，改签没问题，要了我们三个的护照，帮忙办手续，然后让我们去对面的法航领登机牌。<strong>北京机场法航的秤偏重</strong>，大家一定要小心！我坐的海航过来的，当时行李只有19.7kg（他们要求20kg以内，我用体重秤称出来应该是19.6-19.7kg之间，至少他们的秤和我的比较接近），但在法航这里是20点几kg。还好国际航班的限额是23kg。因为之前经理帮忙改签等环节都用了比较长的时间，等我拿到登机牌时，已经12：45了。也就是说，离要求登机的1：05只差20分钟，这20分钟要过安检就无比的困难。问了好多工作员工模样的人，后来发现找管边防的人比较好使，他们直接新开了一个窗口，来办理我们这些改签的人。过了边防，还要过安检。我看了眼安检的人，一看表，只有10分钟就要登机了。和大师，小黑跟第一个安检窗口的人说，我们着急，结果安检的人表示，你们最多一个窗口插队一个，不可能一下子插队4个（当时有另一个改签的人在身边），于是，我就往后跑了几个窗口，乞求着插队&hellip;安检员表示，你别跟我说，你跟排队的人说，排队的人都等了半天了！我一听，有戏，然后就保持30度到45度鞠躬的姿态，一个个求情&hellip;队伍最前面的两个人比较狠，他们说，我们的已经开始登机了，你这还有五分钟呢！到了第三个人时，那个叔叔比较和气，直接挥手，说，行！插队成功后，安检时也碰到些问题。国际航班的安检，要求把电脑，移动电源，iPad等都拿出来。我的两个笔记本让我塞一个内胆包里了，也让我分开拿出来。但我随身的包还是说不符合要求，在过完安检仪后，工作人员问我，你这是不是很多充电线？都拿出来。我包里充电线能不多吗&hellip;行李差300g就超重了&hellip;各种掏，这下没问题了。收拾好东西后，直奔登机口，结果发现登机口排队好长&hellip;我上了飞机，小黑和大师还没上来。等了近20分钟，才出现。他们说，他们安检没插队，因为前面的所有人都是同一班改签过来的&hellip;</p>

<h2>从北京到巴黎的法国航空航班</h2>

<p>这是我第一次坐国际航班，激动着心，颤抖着手，坐上了我的位置&hellip;机型是波音777，机身非常长，我走了很久才到属于我的最后一排的位置。想当年CS有一款地图，就是波音777，解救人质的。今天，终于能体会一下了。</p>

<p>法航的空乘人员非常友好，工作的时候也很开心。某个空姐发现被我注视后，还伸出大拇指说，Good。飞机上有两名乘务是中国人，其它的目测都是法国人。我和法国人讲两句英语后，他们就会让我直接去找中国人，这伤透了我的心，我英语有那么差吗&hellip;</p>

<p>法航最让我不能忍的一点是，起飞前会<strong>喷香水</strong>，而且是满机厢的喷！想像一下你把喷雾型的空气清新剂给扎漏了，然后拿着满世界溜达。两名空姐，每人三瓶喷雾型的香水，来回溜达了一圈，让我立即想下飞机了。我家喷农药也没这么玩过啊！而且这香水味浓到已经和农药味着不多了。</p>

<p>喷完香水，机长再讲完各种话，再放一遍安全教育的视频，就暂时没什么事了。我就研究起来了我面前的液晶屏幕。它挂在前一个人的椅子后面，看上去很高档的样子。用这个屏幕，可以看电影，打游戏什么的。我先是打开了一个Carveman的游戏，然后发现，这货不是推箱子吗&hellip;我推了三关后不玩了&hellip;然后开始找电影，发现有《环太平洋》，《怪兽大学》等不错的电影，可惜没有汉语字幕&hellip;后来我又重看了遍《环太平洋》&hellip;这个液晶屏幕不大，分辨率也不高，但最不能忍的是这货是电阻屏的，屏幕上可以清楚的看到电阻屏的网格线，对看电影的影响很大。而且这货卡的不是一点，经常是我按了关机，然后卡死了，过上个十分钟才能关掉。不过它的操控面板的设计思想很先进，可以从椅背上拉出来，当作游戏手柄使用，我还想着能和大师来局魂斗罗，后来发现想多了，也就能推个箱子。之所以说是设计思想先进，是因为这个小屏幕实在太卡，用着不爽。</p>

<p>大师的屏幕打不开，找了空姐后，他们说会修理，然后，我们眼睁睁的看着它被人远程打开，出现了字符界面。大师看了一眼，说，是Win CE操作系统！过了一会，出现要求输入管理员密码的指令，然后我们看到出现了一长串的*&hellip;原来，你们的修理就是重穿系统啊&hellip;后来重装完也不好使，倒是过了七个小时后又能正常使用了。波音公司就不能把它的配套设备搞完善点吗&hellip;我这边出现的问题是，看电影时显示链接数已满，请等待。我想了想，那些电影不可能存在液晶屏所在的设备中，飞机上应该是有一个服务器，用户进行操作后，液晶屏再向服务器请求数据，而服务器没办法同时响应太多液晶屏的要求。我等大部分人都睡了后，再看电影，果然就好使了&hellip;我们要去的ISIMA组，最强大的就是嵌入式了，这不会是他们做的吧&hellip;这么个产品放我们学院绝对毕不了业的。在长达11小时的飞行中，我无比想知道现在几点了，结果这货连个系统时间都没有&hellip;需求分析都不到位。</p>

<p>小液晶屏摆弄差不多后，开始发吃的。之前给过我们一张类似菜单的纸，我就很纠结要点什么。想着好不容易坐次飞机，就点些没吃过的吧。于是，饮料我点了<strong>香槟</strong>。有点酸，有点气泡，度数不高。味道只能说一般。没想到我第一次喝香槟是在飞机上&hellip;大师之前还问我，香槟怎么读啊，你那发音明明是<strong>冠军</strong>啊&hellip;我发现给我上餐的空姐之一是中国人，于是，就没那么多问题了&hellip;大师就比较纠结，只能<strong>认识什么单词喝什么饮料</strong>。于是，他依次喝了milk, tea, water&hellip;其中tea还分Chinese Tea和England Tea。英国茶我没喝过，但我在香港实习了两个月，那个奶茶的味道，还是算了吧&hellip;我还点了份西餐做为主食，结果发现，就是嫩的煎蛋，一根小香肠什么的&hellip;还真和我在香港吃的东西差不多&hellip;要了杯橙汁，结果发现，法国的橙汁酸的要死，我的牙都受不了&hellip;总之尝试了不少好东西，基本上达到了每样点一次的目的&hellip;没吃饱的话，可以直接跟空姐要些小吃，也就是小面包什么的，我刚开始没好意思要，后来吃了三个实在太甜&hellip;水也要了很多杯&hellip;</p>

<p>在兴奋的劲头过后，我发现人生还是很艰难的&hellip;因为这次从北京飞巴黎要用11个小时。经济舱的待遇，基本上就是硬座，而且坐在中间的人还没办法出去，除非让边上的人让开，但边上的人睡着了就没办法了。我是实在睡不着，硬坐着也就睡了三个小时吧，但小黑和大师这两个人渣睡的无比开心&hellip;</p>

<p>到机场后，因为机票是改签的法航，之前的行程单是俄罗斯航空的，我们要去办法航的行程单，因为怕学校报销时要行程单。找到法航的柜台，结果说英语说不明白&hellip;问他们有没有说中文的，于是有个工作人员打电话，一个中国人接了，再帮我翻译成法语（也不知道我英语不行还是柜台上那位不行&hellip;）。后来告诉我们办不了，因为没有订票的信息&hellip;好吧&hellip;</p>

<p>在戴高乐机场，取行李要先出海关&hellip;本以为会和国内一样查半天，结果，只有一道岗，看了下签证，再看看我，就这么出来了&hellip;终于踏上了法律意义上的法国领土~~（机场公共区在法律上是公界）。这个破机场太大，取行李还要先坐类似于地铁的东西，到另一个航站楼。到了那里，只见我们三个的行李箱孤零零的在皮带上滚动着&hellip;戴高乐机场也不查行李票，还好我们的行李没丢&hellip;</p>

<p>之后，就是寄存行李，然后，出去玩几个小时~去了铁塔和凯旋门，很开心~</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
