<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活剪影 | Ray12321]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/sheng-huo-jian-ying/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2014-03-21T22:34:29+01:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ray12321]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写给2013年]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/12/31/xie-gei-2013nian/"/>
    <updated>2013-12-31T20:56:00+01:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/12/31/xie-gei-2013nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间终于到了2013年12月31日的晚上。是时候写写这一年的回顾了。再不写就真来不及了&hellip;</p>

<p>2013年，由大三，变为大四。由20岁，快要变成21岁。总有种意犹未尽的感觉。</p>

<!--more-->


<h2>我的时间线</h2>

<p>让我们回忆下，2013年，我都做了什么：</p>

<p>似乎过年的时候，在改某篇论文。2012年的12月，投出去了人生的第一篇论文，然后2013年年初的时候，得到了第一次论文被reject的消息。看着reviewer的各种吐槽，我真是吓到了&hellip;于是，过完年，就开始改论文，并且第二次投出去，然后中了。此外，过年的时候跟进了香港中文大学的SNSAPI项目，并因为这个项目（其实我一共只贡献了五行，还都是文档&hellip;），拿到了中大的暑期实习offer。</p>

<p>改完论文，是准备第二次的某种英语考试。</p>

<p>搞完考试，五月份去了美丽的北戴河开会。第一次参加这种所谓的国际会议。见识到了真正的世界一流的学者。我所在session的chair，是位神奇的女researcher。为了能多和她说几句话，感受下学术的氛围，我帮她提了一路的盘子（是会议纪念的盘子。我一直觉得这东西没用，结果第一天结束时，我们洗完葡萄就用上了）。晚宴时宣布最佳论文的时候我们全都在啃螃蟹，当时全场掌声雷动，我还以为是又上螃蟹了&hellip;</p>

<p>开会的时候，去燕山大学找同学玩，很开心。在海边光着脚走，看夕阳一点点消失在海水的尽头。多希望时间能停止在此刻。</p>

<p>开完会之后，就是学校的各种事情。值得纪念的是上完了本科最后一门课，记得是陈鄞老师的课，内容是什么我已经忘了&hellip;漫长的考试周后，是一路南下，去香港中文大学实习。</p>

<p>去香港的路上，花了半个月时间，一共用了五张火车票。首先是到长春又考了一次英语。之后，是到了南京，高中班里三位在南京的同学接站，除了当时已经在香港做课题的天元。终于到了高中时最想去的学校，南京大学。见到了传说中的仙林校区。我在威志的宿舍，指着天边的一座山，问，山上的天文台是你们学校的吗？你们学校这么大？他想了想说，山后面也是我们学校的&hellip;威志带着我，游览南京，在路边的很小很有名的店铺里吃灌汤包和鸭血粉丝。是比黑店的强多了。在鼓楼校区，还看到了让人困惑的PKU楼。为什么NJU会有PKU楼呢？为什么NJU没有NJU楼呢？因为这个真没有&hellip;威志指着远处的江苏卫视，告诉我，以后，可以去那里相亲。没考上南大相亲都不方便啊&hellip;</p>

<p>下一站，是上海。住在在上海实习的室友的房子里，体验了四天所谓张江男的生活。太可怕了，晚上十点半下了地铁转公交的时候，身边的人在谈论"make clean"，我真的想逃离这种生活，以后一定不和同一行业的人住在一起。从来没想象到，一座城市，能大到这种程度，大到市内的地铁，都要花上一两个小时。要知道南京到上海也就两个小时。在上海的外滩附近迷路了，拐着拐着一下子就看到了东方明珠，当时真有种深海恐惧的感觉。在上海也看到了小鸽和小毋，带着我去了五角场，去了财大。买了周黑鸭，坐在财大的长椅上一边流泪一边抢着啃。小鸽告诉我，这条路是女澡堂出来必经之路。真是太了解我了。夏天的夜风吹过，如果可以，我也愿意把时间停留在这里。</p>

<p>再下一站，是杭州。我去的时候，正好是全年最热的，热到西湖的水都开了，哗哗冒泡。但没办法，我只有这个时间有时间。西湖边上并没有多少人，我热的都想跳下去凉快一下了。湖边上好多个墓，从武松，到秋瑾，你们真不怕晚上这里闹鬼吗？正在湖边迷糊，接到了某度的电话，约面试。于是，骑着租来的自行车，一路飞奔到某淘的楼下。在那里等待了很久，并且进行了某度的电话一面。是个女面试官，于是我知无不言啊，一下子就喜欢上了某度（只可惜后来除了HR都是男面试官）。某淘的门卫在我打电话时走了过来，我还以为这里不能打电话呢，没想到他给我倒了杯水，我一下子喜欢上了某里公司。大飞师兄带着参观某淘，这是我第一次参观真正的IT企业。条件比我想像中的还要好。</p>

<p>在杭州还见到了尉总。带着我去了西湖边的外婆家吃饭，好吃的都要哭了。晚上在西湖边溜达，真的和白天不一样。分外迷人的西湖，熙熙攘攘的酒吧。这是这个城市的夜晚。尉总说，以后，像你这样的技术人才，就要到南方来打拼，再娶一位当地的姑娘，过上幸福的生活~一下子觉得人生好有希望&hellip;</p>

<p>之后，就是在深圳下车，去海关，过关，再坐港铁，Pili师兄带我去租的房子那里。Pili十分的高大帅气~在香港的日子，平平淡淡，但也收获很多。除了没有任何学术上的进展外，还是非常开心~在港的第一个月，实验室有三个四川人，他们之间讲四川话，和我讲普通话。还有一个香港人，老板也是香港的，他俩讲粤语。然后其它人和我讲英语。搞的我语言混乱，不过四川话倒是长进不少。在香港的日子，有空再单独写一篇吧。</p>

<p>中文大学，我觉得是最有灵性的。它有着不同于大陆的文化底蕴与历史背景。作为香港占地最大的学校（超过其它所有学校面积之和），这里有山，有海，有森林，也有湖。当然可怜的PhD们的宿舍在后山，每天都要爬到山顶，再翻下去，去那里吃个饭回来的路上就饿了。同学的妹妹今年在这里读本科，言语中，都是刚进入大学的兴奋。她住的地方，就是古老的崇基书院，半山腰能看到整个中大最璀灿的夜景。海中不时有游艇开过。我晚上12点下班路过时，都能听到他们宿舍整栋楼一起活动时的欢呼。真是青春的气息。</p>

<p>真要说在香港最大的收获的话，应该是接触到其它人的生活。基本了解香港人的生活方式，以及实验室这三位PhD整天在忙些什么。对于要不要读PhD，怎么读PhD，以及在读完PhD后怎么度过我的一生，都有了进一步的了解。另外，买了单反，手机和Macbook air。单反是我一直想买的，记录自己的生活。到现在我仍然后悔买的太迟。Macbook air则是极大的提高工作效率。</p>

<p>从香港回来的时候，在广州的哥哥家住了一周。30岁，娶妻，生子，一生的基调，应该说已经定下来了。小侄女两个月了，很文静，也很活泼。我就住在中山大学边上，没事就会去溜达一圈。中山大学走到头是珠江，能看到地标性的“小蛮腰”。如果当年，真来了这里，我的生活又会是怎样呢。此外，还和两位学医的女生一起吃早茶，聊了一早上，感觉女生的思维，真是没有主线，完全跟不上（我是多久没和女生说过话了）&hellip;她还带我去看了她们做实验的地方。好可爱的兔子，好可爱的姑娘，可是，她怎么能下的去手呢&hellip;实验完又不吃，多浪费&hellip;</p>

<p>下一站，是厦门。见到了最美的厦门大学。真的是最美，至少我见过的所有学校里确实是最美的。毕业工作了几个月的丸子姐来陪我玩，第一次见他，是在工大从哈站接新生去二校区的校车上，可以说是第一批认识的朋友。丸子黑成什么了&hellip;好辛苦。一起去了厦门大学，我俩各喊了一位女生一起溜达~陪我的某太郎同学，是高中竞赛培训时认识的。这位学文的姑娘都拿到保送生资格了，而我在高二拿了省一，高三成功拿了省二&hellip;她当时报了厦门大学，而我是报了哈工大，一直鼓动她来工大没成功&hellip;大一时，她发的照片，是四个女生一起打高尔夫球的场景，而我看照片的时候，正坐在二区青楼机房里做实验&hellip;人生的差距啊！厦门大学，和厦门大学的姑娘们，都是很美很美的。看到了厦大的操场，就是高中时看到的靠海的那个。晚上四个人一起坐在海边，我想再说一次，好想时间停止。</p>

<p>住在厦门的卢卡青旅，就在鼓浪屿边上。每天早上起来，身边的人都不一样&hellip;但这是少有的男女混住的青旅，我喜欢~</p>

<p>第二天去了鼓浪屿，一个人在上面转，确实很容易走丢。再之后，则是某睿同学专门从岛外坐车来陪我玩。因为某睿同学的名字和我一个发音，高中时我总要喊两次到&hellip;第一次看到她穿裙子，碎花深色的长裙~一起在厦门溜达，走了好久好久，看到好多拍婚纱的人，他们还牵了几匹马来沙滩上拍~好兴奋~</p>

<p>在厦门，走之前又去了一次厦大，好不舍。之后，就是飞回哈尔滨。几十度的温差，再加上我读大学以来最严重的污染，感冒了一周。之后，就是面对各种坑爹的学校申请，再加上把香港的工作搞了篇论文出来。因为刷论文，没时间刷英语成绩了，拿着想像不到的低分去申请学校。没办法了。</p>

<p>再之后，时间就一点点的到了这个晚上。总体上来说，这一年，长了很多的见识，越来越觉得自己不足，并且明白是哪里不足。也一点点有了很多想做的事情，只是没有毅力和时间。最大的快乐与遗憾，还是好吃懒做。最后悔的，并不是做了什么，而是那些没有做的。</p>

<p>其实，生活依旧漫长，我们依旧年轻~新年快乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Merry Christmas]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/12/25/merry-christmas/"/>
    <updated>2013-12-25T21:09:00+01:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/12/25/merry-christmas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>写篇日志来纪念下这个开心的圣诞节~~</p>

<!--more-->


<p>首先，把时间线回退到平安夜的下午。圣诞节对我来说，又不放假，出去玩又冷。存在的唯一的意义，是跟老师套磁的时候，可以在邮件末尾加一句'Happy Christmas!&lsquo;，但转眼一想，Happy毛线啊，明明是<strong>Merry Christmas</strong>&hellip;不过两位老师都很愉快的回答，'Happy Holiday to you too!'。下午一到实验室开始干活，就没有了任何节日的氛围，似乎整个世界都只有<a href="http://ruiguo.me/blog/2013/12/23/wo-de-hadooplu-xian-tu/">Hadoop</a>。到了下午五点，寂寞的师兄们开始研究吃什么的问题了。用东哥的话说，平安夜，怎么着也要吃的好一点啊！大家一起讨论吃什么，研究了各家饭店的口味，地理位置，团购信息等，一直折腾到六点，然后我们决定去雾都馋嘴楼吃~~</p>

<p>师兄师姐们真是太有节操了，为了避免一盘菜上来，大家都一筷子下去，就都没了，然后再接着等待的场景，我们决定等上了三四盘菜的时候再开始吃。于是我的口水一直嘀嗒到酸菜鱼上来为止&hellip;吃的各种开心之后，到了结账的时候，我是真没带钱，想着师兄们先结了，回去我再付，结果，师兄们纷纷表示，“<strong>我真的没带钱</strong>”！我们都以为其他人肯定会有带钱的，结果&hellip;在坐唯一的师姐表示很生气&hellip;然后去结了账&hellip;</p>

<p>吃完饭拐到了台球店，打了一个半小时&hellip;基本上处于，开球，然后等师兄清台，然后再开球的节奏。生命，就是这么一种循环啊&hellip;我总算知道这几位师兄吃完饭之后过一两个小时再回实验室的时间里，都干什么了&hellip;那个准啊&hellip;</p>

<p>再之后，被拉到Box Bar&hellip;十几个人包了吧台上几个位置，一人几十块，然后点了十瓶左右的酒和饮料什么的。我表示，我至少吃够本了&hellip;Bar的氛围就是各种High，音乐响到已经听不到身边的人说什么，于是，就只能尽情摇摆&hellip;我不习惯这种氛围，但是，好不容易来了，就High一点~几个人上窜下跳，好开心~到了零点的时候，碰到了倒计时，数到了eight的时候我才反应过来，然后大家一起尖叫着数完剩下的数，之后屏幕上爆炸着出现了<strong>Merry Christmas</strong>!!作为圣诞节的特殊节目，黑人大叔Rap，大妈飙歌，俄罗斯的舞女各种秀钢管舞&hellip;</p>

<p>我不在吃喝，就在蹦哒，要么在二层乱窜&hellip;只是，在这种纷乱的节奏中，我一眼看到的，不是比基尼，而是DJ在用的两台iMac&hellip;我一定是没救了&hellip;</p>

<p>一点的时候实在无力，于是就出来了，在KFC搞点喝的，然后回公寓，喊起来大爷开门，两点的时候终于睡下了。</p>

<p>圣诞节这天早上学院点人，就不多说了。其它时间，要么在打坦克（今天早上第一次拿到了<code>勇士</code>这个勋章，这说明，在对方的15名成员中，我拿到了至少六个人头，好开心），要么在睡觉&hellip;下午睡到6点，一看消息，发现有舞会，就过去了~</p>

<p>在舞会中，用我实习时买的单反照了几张，可惜技术不好，根本体现不出现场霓虹的灯光，轻柔的旋律&hellip;小学妹们实在<strong>太美太美</strong>，我真想在工大多陪她们几年，只可惜，匆匆之间，就已经大四。前程时不时的迷茫，又一点点变得清晰，只是，我想，此生也没有机会，在工大的舞会上，像各位师兄一样，低调的介绍“我研一”，“我博四”&hellip;跳舞时学妹们说的最多的，还是考试，还有10天，还有4门，工大的考试就是这么的不科学。而且，一点点书都没看，还是出来玩了。举手投足间，像极了两年前的自己。</p>

<p>我想我在毕业之前，又多了一个目标，多学会几种舞步。现在想想，大学这几年，真的是满满的遗憾。很多事情，是后悔做错了，而更多的事情，则是后悔没有去做。现在犯的错误，有的是机会弥补，而错过的，就真的只能是错过了。不过想想那些错过的人，那些错过的事，这种不完美的经历，才能算的上的青春的成长吧。</p>

<p>最后，这两天很开心！Merry Christmas!!明天再接着看Hadoop&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欧洲旅行计划]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/11/24/ou-zhou-lu-xing-ji-hua/"/>
    <updated>2013-11-24T20:14:00+01:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/11/24/ou-zhou-lu-xing-ji-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在长春的万达广场，很开心的和YYJ同学聊天。自她从法国从来，我就还没见过她呢。转眼就到了各奔前程的时候了。谈的最多的，除了初高中那几个NB人物外，就是她在法国的经历了。同时也帮我小小规划了下去法国交换时的旅行计划~</p>

<!--more-->


<p>首先，去法国，是所谓的<code>申根签证</code>，也就是传说中的在欧盟几乎可以到处溜达的签证。不能去的地方是英国，以及其它一些边境上的小岛。想去英国的话，需要在巴黎提前一周办理签证，具体手续比较麻烦，需要相关的财产证明，另外最好有来自英国的朋友的邀请信。不知道在英国的同学可不可以开这个邀请信，到时候再说。</p>

<p>另外，在欧洲，吃饭是个大问题。在香港贵点，三十多一顿，我都吃的肉疼，在欧洲肯定是要自己做了。想想当年意大利的学长，各种意大利面各种煮啊。我在香港两个月，看到意粉，都想吐了&hellip;</p>

<p>她在法国的时候，除了法国本身，主要去了意大利，西班牙，北欧，雅典几个国家。因为她平时还要上课，不怎么有机会出去玩。我想我过去以后应该是大把的时间玩了。</p>

<p>她的建议是，首先，在<strong>一月</strong>的时候去北欧，挪威什么的。在这种靠近北极的地方，可以去看极光~另外，在<strong>四月</strong>的时候去雅典，这个时候雅典比较暖和。雅典本身，据她所说，破破烂烂的，没一点首都的样子。倒是雅典的各个小岛，很美，此外雅典人也很热情。想想这些小岛，就是千百年前的雅典城邦了吧。</p>

<p>西班牙最有名的建筑，就是圣家堡大教堂了。看她的照片，我很惊讶这玩意后面怎么还有吊车，查了wiki后才发现，这个教堂，现在<strong>还在建</strong>，建了200多年，还没有建完。也也是世界上唯一一个还没建完就被列为世界文化遗产的建筑。看完了它，世界上其它教堂就都没感觉了。</p>

<p>至于意大利，她提到了大卫雕像，为了看个雕像，还专门花了12欧的门票。意大利不怎么有学生票，满大街却都是各种博物馆，没办法，古罗马帝国的传承。在法国，拿着学生证（有些地方要查护照上的学生签证），就可以免费或花很少的钱游览各种博物馆了。</p>

<p>我最羡慕的一点是滑雪。在法国的某座山头上（阿尔卑斯山的分支），她们十几个女生，租了一周的<strong>小木屋</strong>，有两个法国人会滑雪，就教了她们三四天。在她下山的时候，已经可以滑倒数第二难的雪道了。我在哈尔滨滑过一次，撞的比较狠，之后的三天都头晕。希望法国的雪道人能少点吧。</p>

<p>最后要说的一点，就是安全。她没怎么玩的原因之一，也是安全问题，毕竟一个女生不怎么敢到处走。她们学校去年的一位学姐就在法国被杀害了。我出去玩的时候，人稍微少点的地方都不敢去啊&hellip;到时候还是多叫几个人，一起滑雪什么的吧，如果能叫到的话&hellip;另外，问了某个在意大利上学的学长，他很淡定的告诉我，要防寒，防偷抢&hellip;回忆起他当年发的各种在罗马和当小偷的孩子斗智斗勇的故事，哎&hellip;</p>

<p>虽然，生活的本质，还是很痛苦的。不管是我还是她，现在都是为各种前程的事情担心。法国，我想以后对我来说，也只能是一段回忆，但是，现在，还是好好期待下吧~在工大，好好学习使用在香港实习时买的单反，多在欧洲拍点好照片出来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wish List]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/11/02/wish-list/"/>
    <updated>2013-11-02T19:18:00+01:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/11/02/wish-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大四上学期，永远是那么焦虑，赶不完的deadline，各种很心动但很难争取到的机会&hellip;如果，能活着度过这个学期，如果，下学期可以很轻闲，那么，我要一点点的，去做下面的事情</p>

<!--more-->


<h2>乱七八糟</h2>

<ul>
<li><p>研究下单反的使用，PS的初阶</p></li>
<li><p>学跳舞啊学跳舞！！什么快三慢三快四慢四，什么拉丁什么伦巴！！</p></li>
</ul>


<h2>做点好玩的项目</h2>

<ul>
<li>研究下<a href="http://www.byvoid.com">byvoid</a>的博客，去看看他做过哪些厉害的项目</li>
</ul>


<h2>搬砖技能的提升</h2>

<ul>
<li>看看算法导论，编译原理</li>
<li>看看各种数据挖掘的算法</li>
<li>找找长期并且靠谱的外包</li>
</ul>


<p>未完待续&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[土豪大学]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/10/24/tu-hao-da-xue/"/>
    <updated>2013-10-24T22:07:00+02:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/10/24/tu-hao-da-xue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上帝说，要有土豪，然后，有了KAUST。</p>

<p>今天晚上听了KAUST的宣讲，心情久久不能平静。激动着心，颤抖着手，我还是写篇日志记录下这个过程：</p>

<!--more-->


<p>和所有国外高校的宣讲一样，来了几个中国的老师，几个外国的老师。大家的目光，都在搜索，说好的<strong>来了就给32G U盘</strong>的U盘，到底在哪里!</p>

<p>第一排没坐满，KAUST的老师招手，让我们坐到第一排边上的两个位子上，然后我就过去了&hellip;得到了一个比较好的视野。在KAUST的老师做基本介绍时，他拿出了个U盘，说"这是我们的一点小小心意，不过，你们肯定不是为了这个来的"。我果断的点点头。是的，我是为了<strong>U盘</strong>和<strong>抽ipad mini</strong>的机会来的。然后，他又拿出来了一个小盒子，ipad mini，然后说，“我们还带来一个小礼物，ipad mini，这个是从沙特带来的，上面都是阿拉伯语”。边上一哥们很机智的问了一句<strong>是纯金的吗</strong>。不是纯金的我也要！</p>

<p>接下来，是常务副校长（应该是吧），来介绍一下KAUST。这个就很常规了。KAUST因为在沙特，比较偏重海水淡化一类的化学和环境科学的研究。介绍了半天他们的各种NB实验室，但很少涉及到CS的。也讲到了他们的学生有多么好找实习，但，那些都是<strong>石油</strong>相关行业的。什么世界最大石油公司，什么什么的，总之，中石油跟人家就不是一个档次。我考虑了下转行去做石油，只可惜，当初年少不懂事学了CS啊！</p>

<p>之后是学生生活的介绍。工大的学生，在这种场合下，很容易激动。对于住在有着60年历史的二公寓的孩子，我们，是有理由激动的。什么<strong>海景宿舍</strong>，单人间，听学长说，还是一人<strong>三层</strong>的，带着各种电视电脑什么的，什么高端大气上档次的图书馆，有着落地窗的<strong>海景自习室</strong>，在香港我也看习惯了，只是，照片上看着，还是比香港的高级好多。介绍到学生的活动时，什么<strong>潜水</strong>，什么<strong>高尔夫球</strong>，老师说，我们来KAUST，不是为了打高尔夫，但是，我们来了，确实可以打。工大的同学，就像坐过山车一样，我身后不时传来各种<strong>哇塞</strong>。同样是学生，回到了有着优良传统的二公寓，一下子觉得落差，好大。</p>

<p>另外这位副校长同学，反复强调，来KAUST，不是让你成名，而是给你一个成名的机会,我们一起来改变世界什么的。大家脑补下我们是怎么宣传社会主义的优越就好。</p>

<p>在这位老师讲的空隙中，有工作人员收集了我们填的个人信息，邮箱什么的，然后抽<strong>ipad mini</strong>。全场都静了。最后是一位学号以110开头的同学拿到了。RP啊！</p>

<p>{% img /images/KAUST0.jpg 500 %}</p>

<p>接下来是一位环境科学的老师，来讲他做的东西。本来他很想用汉语介绍，一看现场对这个建议兴趣不大，就还是用英语了。你有本事你用<strong>陕西话</strong>讲啊！！之后一位女老师，是CS的，竟然还是data mining的！听着她讲各种big data对于人类文明的意义啊什么的，我赶紧查了下手机，结果发现当时我看的KAUST的文章没有一篇是她写的&hellip;不管了，一定要去套一下磁~~</p>

<p>再之后，就是一位本科吉大，在KAUST硕士毕业的学姐，来介绍下她的生活。她给我的印象，很像某位同学，都是胖胖的脸，大大的眼睛，极其优雅的英语，以及隐隐约约的女王气场。当时打工的时候没少被某同学踹&hellip;具体说的就是，什么来了KAUST就有了各种possibility啊。想想在沙特，和各国的同学，一起上学，挑战困难的课程，去潜水，去打高尔夫，去在通宵的图书馆里看太阳从红海升起，去欧洲交换，去美国实习&hellip;太多太多想都想不到的机会。我是多么向往这种生活节奏。</p>

<p>{%img /images/KAUST1.jpg 500 %}</p>

<p>在这位学姐讲的时候，前三排的同学，都拿到了32G的U盘~~因为他们只带了一百个。32G啊，4个U盘顶我一台机子的硬盘了。这下就不用担心macbook air要不要安windows的问题了。U盘分出来30G安win7，再用2G来拷资料就够了。</p>

<p>最后是Q&amp;A环节。我问了下，CS的学生，实习机会多吗？副校长同学说，多，&hellip;但再怎么听着，也没有加州那边的学校有吸引力啊。毕竟开个车就去实习了。什么去IBM Research的同学很多，但在中国还是MSRA的名气更大吧。比较好玩的是，有个女生问，中国的学校和你们学校比，有什么区别。这哥们扯了半天，什么，你们都很优秀，我们来这些学校，因为这些学校的学生，最有可能在未来20年内带领人类做出新的贡献&hellip;最后回来，最大的区别，是，我们用<strong>英文</strong>上课。真机智啊。真有政治家的风范，避重就轻，还造成一种讲的很有水平的感觉。</p>

<p>接下来，就散场了，大家就围着老师套磁~~无比欢乐。KAUST的PHD项目，可以先读两年，然后决定是拿MS走人还是接着在KAUST读。这点很重要。我们实验室一哥们直接把打印好的CV和成绩单给了老师。老师说，这是她收到的第三份。之前在清华和中科大各有一位同学申请她的phd。我回来以后，也发了份CV过去。</p>

<p>欢乐的土豪大学的宣讲，就这么结束了。真心希望这种<del>抽ipad的</del>机会多一些。我甚至想着明天去合肥，接着抽。算了，安心研究在U盘上安windows吧。</p>

<p>PS:</p>

<ul>
<li><p>之前<a href="http://blog.renren.com/share/352882625/16531118673?from=0101010202&amp;ref=hotnewsfeed&amp;sfet=102&amp;fin=51&amp;fid=24005834040&amp;ff_id=352882625&amp;platform=0&amp;expose_time=1382669097">交大关于KAUST的宣讲</a>中提到，教育部不承认KAUST，在工大讲的时候，已经说承认了</p></li>
<li><p>在和那位CS的老师聊天的时候，她说，哈工大我们都知道是C9的高校。在场的工大同学都惊呆了，老师，您竟然知道C9和哈工大！！回来一查，这个老师的本科，果然是<strong>西交大</strong>&hellip;</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
