<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活剪影 | Ray12321]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/sheng-huo-jian-ying/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2013-12-16T13:11:56+08:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ray12321]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欧洲旅行计划]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/11/24/ou-zhou-lu-xing-ji-hua/"/>
    <updated>2013-11-24T20:14:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/11/24/ou-zhou-lu-xing-ji-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在长春的万达广场，很开心的和YYJ同学聊天。自她从法国从来，我就还没见过她呢。转眼就到了各奔前程的时候了。谈的最多的，除了初高中那几个NB人物外，就是她在法国的经历了。同时也帮我小小规划了下去法国交换时的旅行计划~</p>

<!--more-->


<p>首先，去法国，是所谓的<code>申根签证</code>，也就是传说中的在欧盟几乎可以到处溜达的签证。不能去的地方是英国，以及其它一些边境上的小岛。想去英国的话，需要在巴黎提前一周办理签证，具体手续比较麻烦，需要相关的财产证明，另外最好有来自英国的朋友的邀请信。不知道在英国的同学可不可以开这个邀请信，到时候再说。</p>

<p>另外，在欧洲，吃饭是个大问题。在香港贵点，三十多一顿，我都吃的肉疼，在欧洲肯定是要自己做了。想想当年意大利的学长，各种意大利面各种煮啊。我在香港两个月，看到意粉，都想吐了&hellip;</p>

<p>她在法国的时候，除了法国本身，主要去了意大利，西班牙，北欧，雅典几个国家。因为她平时还要上课，不怎么有机会出去玩。我想我过去以后应该是大把的时间玩了。</p>

<p>她的建议是，首先，在<strong>一月</strong>的时候去北欧，挪威什么的。在这种靠近北极的地方，可以去看极光~另外，在<strong>四月</strong>的时候去雅典，这个时候雅典比较暖和。雅典本身，据她所说，破破烂烂的，没一点首都的样子。倒是雅典的各个小岛，很美，此外雅典人也很热情。想想这些小岛，就是千百年前的雅典城邦了吧。</p>

<p>西班牙最有名的建筑，就是圣家堡大教堂了。看她的照片，我很惊讶这玩意后面怎么还有吊车，查了wiki后才发现，这个教堂，现在<strong>还在建</strong>，建了200多年，还没有建完。也也是世界上唯一一个还没建完就被列为世界文化遗产的建筑。看完了它，世界上其它教堂就都没感觉了。</p>

<p>至于意大利，她提到了大卫雕像，为了看个雕像，还专门花了12欧的门票。意大利不怎么有学生票，满大街却都是各种博物馆，没办法，古罗马帝国的传承。在法国，拿着学生证（有些地方要查护照上的学生签证），就可以免费或花很少的钱游览各种博物馆了。</p>

<p>我最羡慕的一点是滑雪。在法国的某座山头上（阿尔卑斯山的分支），她们十几个女生，租了一周的<strong>小木屋</strong>，有两个法国人会滑雪，就教了她们三四天。在她下山的时候，已经可以滑倒数第二难的雪道了。我在哈尔滨滑过一次，撞的比较狠，之后的三天都头晕。希望法国的雪道人能少点吧。</p>

<p>最后要说的一点，就是安全。她没怎么玩的原因之一，也是安全问题，毕竟一个女生不怎么敢到处走。她们学校去年的一位学姐就在法国被杀害了。我出去玩的时候，人稍微少点的地方都不敢去啊&hellip;到时候还是多叫几个人，一起滑雪什么的吧，如果能叫到的话&hellip;另外，问了某个在意大利上学的学长，他很淡定的告诉我，要防寒，防偷抢&hellip;回忆起他当年发的各种在罗马和当小偷的孩子斗智斗勇的故事，哎&hellip;</p>

<p>虽然，生活的本质，还是很痛苦的。不管是我还是她，现在都是为各种前程的事情担心。法国，我想以后对我来说，也只能是一段回忆，但是，现在，还是好好期待下吧~在工大，好好学习使用在香港实习时买的单反，多在欧洲拍点好照片出来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wish List]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/11/02/wish-list/"/>
    <updated>2013-11-02T19:18:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/11/02/wish-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大四上学期，永远是那么焦虑，赶不完的deadline，各种很心动但很难争取到的机会&hellip;如果，能活着度过这个学期，如果，下学期可以很轻闲，那么，我要一点点的，去做下面的事情</p>

<!--more-->


<h2>乱七八糟</h2>

<ul>
<li><p>研究下单反的使用，PS的初阶</p></li>
<li><p>学跳舞啊学跳舞！！什么快三慢三快四慢四，什么拉丁什么伦巴！！</p></li>
</ul>


<h2>做点好玩的项目</h2>

<ul>
<li>研究下<a href="http://www.byvoid.com">byvoid</a>的博客，去看看他做过哪些厉害的项目</li>
</ul>


<h2>搬砖技能的提升</h2>

<ul>
<li>看看算法导论，编译原理</li>
<li>看看各种数据挖掘的算法</li>
<li>找找长期并且靠谱的外包</li>
</ul>


<p>未完待续&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[土豪大学]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/10/24/tu-hao-da-xue/"/>
    <updated>2013-10-24T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/10/24/tu-hao-da-xue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上帝说，要有土豪，然后，有了KAUST。</p>

<p>今天晚上听了KAUST的宣讲，心情久久不能平静。激动着心，颤抖着手，我还是写篇日志记录下这个过程：</p>

<!--more-->


<p>和所有国外高校的宣讲一样，来了几个中国的老师，几个外国的老师。大家的目光，都在搜索，说好的<strong>来了就给32G U盘</strong>的U盘，到底在哪里!</p>

<p>第一排没坐满，KAUST的老师招手，让我们坐到第一排边上的两个位子上，然后我就过去了&hellip;得到了一个比较好的视野。在KAUST的老师做基本介绍时，他拿出了个U盘，说"这是我们的一点小小心意，不过，你们肯定不是为了这个来的"。我果断的点点头。是的，我是为了<strong>U盘</strong>和<strong>抽ipad mini</strong>的机会来的。然后，他又拿出来了一个小盒子，ipad mini，然后说，“我们还带来一个小礼物，ipad mini，这个是从沙特带来的，上面都是阿拉伯语”。边上一哥们很机智的问了一句<strong>是纯金的吗</strong>。不是纯金的我也要！</p>

<p>接下来，是常务副校长（应该是吧），来介绍一下KAUST。这个就很常规了。KAUST因为在沙特，比较偏重海水淡化一类的化学和环境科学的研究。介绍了半天他们的各种NB实验室，但很少涉及到CS的。也讲到了他们的学生有多么好找实习，但，那些都是<strong>石油</strong>相关行业的。什么世界最大石油公司，什么什么的，总之，中石油跟人家就不是一个档次。我考虑了下转行去做石油，只可惜，当初年少不懂事学了CS啊！</p>

<p>之后是学生生活的介绍。工大的学生，在这种场合下，很容易激动。对于住在有着60年历史的二公寓的孩子，我们，是有理由激动的。什么<strong>海景宿舍</strong>，单人间，听学长说，还是一人<strong>三层</strong>的，带着各种电视电脑什么的，什么高端大气上档次的图书馆，有着落地窗的<strong>海景自习室</strong>，在香港我也看习惯了，只是，照片上看着，还是比香港的高级好多。介绍到学生的活动时，什么<strong>潜水</strong>，什么<strong>高尔夫球</strong>，老师说，我们来KAUST，不是为了打高尔夫，但是，我们来了，确实可以打。工大的同学，就像坐过山车一样，我身后不时传来各种<strong>哇塞</strong>。同样是学生，回到了有着优良传统的二公寓，一下子觉得落差，好大。</p>

<p>另外这位副校长同学，反复强调，来KAUST，不是让你成名，而是给你一个成名的机会,我们一起来改变世界什么的。大家脑补下我们是怎么宣传社会主义的优越就好。</p>

<p>在这位老师讲的空隙中，有工作人员收集了我们填的个人信息，邮箱什么的，然后抽<strong>ipad mini</strong>。全场都静了。最后是一位学号以110开头的同学拿到了。RP啊！</p>

<p>{% img /images/KAUST0.jpg 500 %}</p>

<p>接下来是一位环境科学的老师，来讲他做的东西。本来他很想用汉语介绍，一看现场对这个建议兴趣不大，就还是用英语了。你有本事你用<strong>陕西话</strong>讲啊！！之后一位女老师，是CS的，竟然还是data mining的！听着她讲各种big data对于人类文明的意义啊什么的，我赶紧查了下手机，结果发现当时我看的KAUST的文章没有一篇是她写的&hellip;不管了，一定要去套一下磁~~</p>

<p>再之后，就是一位本科吉大，在KAUST硕士毕业的学姐，来介绍下她的生活。她给我的印象，很像某位同学，都是胖胖的脸，大大的眼睛，极其优雅的英语，以及隐隐约约的女王气场。当时打工的时候没少被某同学踹&hellip;具体说的就是，什么来了KAUST就有了各种possibility啊。想想在沙特，和各国的同学，一起上学，挑战困难的课程，去潜水，去打高尔夫，去在通宵的图书馆里看太阳从红海升起，去欧洲交换，去美国实习&hellip;太多太多想都想不到的机会。我是多么向往这种生活节奏。</p>

<p>{%img /images/KAUST1.jpg 500 %}</p>

<p>在这位学姐讲的时候，前三排的同学，都拿到了32G的U盘~~因为他们只带了一百个。32G啊，4个U盘顶我一台机子的硬盘了。这下就不用担心macbook air要不要安windows的问题了。U盘分出来30G安win7，再用2G来拷资料就够了。</p>

<p>最后是Q&amp;A环节。我问了下，CS的学生，实习机会多吗？副校长同学说，多，&hellip;但再怎么听着，也没有加州那边的学校有吸引力啊。毕竟开个车就去实习了。什么去IBM Research的同学很多，但在中国还是MSRA的名气更大吧。比较好玩的是，有个女生问，中国的学校和你们学校比，有什么区别。这哥们扯了半天，什么，你们都很优秀，我们来这些学校，因为这些学校的学生，最有可能在未来20年内带领人类做出新的贡献&hellip;最后回来，最大的区别，是，我们用<strong>英文</strong>上课。真机智啊。真有政治家的风范，避重就轻，还造成一种讲的很有水平的感觉。</p>

<p>接下来，就散场了，大家就围着老师套磁~~无比欢乐。KAUST的PHD项目，可以先读两年，然后决定是拿MS走人还是接着在KAUST读。这点很重要。我们实验室一哥们直接把打印好的CV和成绩单给了老师。老师说，这是她收到的第三份。之前在清华和中科大各有一位同学申请她的phd。我回来以后，也发了份CV过去。</p>

<p>欢乐的土豪大学的宣讲，就这么结束了。真心希望这种<del>抽ipad的</del>机会多一些。我甚至想着明天去合肥，接着抽。算了，安心研究在U盘上安windows吧。</p>

<p>PS:</p>

<ul>
<li><p>之前<a href="http://blog.renren.com/share/352882625/16531118673?from=0101010202&amp;ref=hotnewsfeed&amp;sfet=102&amp;fin=51&amp;fid=24005834040&amp;ff_id=352882625&amp;platform=0&amp;expose_time=1382669097">交大关于KAUST的宣讲</a>中提到，教育部不承认KAUST，在工大讲的时候，已经说承认了</p></li>
<li><p>在和那位CS的老师聊天的时候，她说，哈工大我们都知道是C9的高校。在场的工大同学都惊呆了，老师，您竟然知道C9和哈工大！！回来一查，这个老师的本科，果然是<strong>西交大</strong>&hellip;</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[滿滿的怨念]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/10/23/man-man-de-yuan-nian/"/>
    <updated>2013-10-23T12:28:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/10/23/man-man-de-yuan-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不想把自己的blog搞的太怨念。在我的构想中，我的blog应该是一个充满各种好玩事物的地方，有着各种技术，游记，以及书评影评等。可是，大部分的时候，生活，就是这么怨念。于是，就开这么一篇日志，专门记录各种怨念的小心情吧~</p>

<!--more-->


<h2>2013-10-23</h2>

<p>刚从工大的什么留学展回来。各个海外高校都有自己的一个展台，然后可以去咨询，要点宣传资料什么的。</p>

<p>于是，很自然，就遇到了很多熟悉的同学，于是，下面的对话，发生了很多次：</p>

<p>TA: 你GRE多少</p>

<p>我: &hellip;</p>

<p>TA: 你TOEFL多少</p>

<p>我: &hellip;</p>

<p>TA: 你GPA多少</p>

<p>我: &hellip;</p>

<p>TA: 你工作找了没？</p>

<p>我: 唯一的一份offer因为岗位不理想，已经拒了&hellip;</p>

<p>TA: 那你想怎么办？</p>

<p>我: &hellip;不好意思，我想去那个展台看看&hellip;</p>

<p>于是，我就在对方鄙视的目光中一点点走远。</p>

<p>对我这种英语不好，学分绩不高，智商不够，长得也不行的人，我是怎么有勇气活在这个世界上的！！！</p>

<p>哎&hellip;他们GT爱多少多少&hellip;过好自己的生活，走好自己的路&hellip;</p>

<p>还记得我仰慕很久的一位学姐，曾经说过，<strong>并不是因为有了希望才坚持，而是因为坚持，才有了希望</strong>。看着她在慕尼黑，在荷兰，在英国，在法国&hellip;的各种照片，觉得，这，才是人生赢家啊。</p>

<p>虽然今天还是一觉睡到了10点，但我还是想说，不要焦虑，努力干活吧。</p>

<h2>2013-10-26</h2>

<p>今天网上疯传一张照片，是byvoid同学的某公司的面试结果。他本人并不希望这张照片传出来。所以说，我就不贴图了。</p>

<p>好多人都在感叹，这差距，这辈子，估计是没希望了。我也觉得啊&hellip;小学三年级接触basic，然后NOI保送清华，然后facebook实习，期间的各种项目各种经历，真是很难复制。</p>

<p>但想想，差距，真的是在大学这四年中产生的吗？不，其实在小学的时候，就已经有了&hellip;看了他博客中关于湾区，关于电话英语的介绍，真是很好的机会，可是，现在的我，根本没有能力去做一样的事情。所以说，还是拜一拜就好。不过，还是有很多可以做的，比如说，开源项目。至少他证明了，在校生，做<strong>开源项目</strong>，可以做到怎样一种高度。再比如说，一直不停的，去<strong>寻找机会</strong>。看了人和事多了，想问题，自然也就不一样了。</p>

<p>再说说申请学校的事情。实在是纠结。硕士，真心读不起，PHD，下不了决心去读啊。读PHD出来以后，到底是做faculty，还是去企业工作，还是去各种各样的research center，太多的选择。虽然大三开始，就在研究生师兄师姐的办公室里待着了，在香港实习时更是在phd的屋子待着，但我还是不知道自己到底想做什么。昨天KAUST的宣讲，也很心动，选择太多了。</p>

<p>昨天晚上在某个群里喊了一句“拿到了BAT的普通offer，觉得人生没有了希望”，马上就一堆人说了相同的话。而BAT这三家中国的顶级公司，又是多少人的目标呢。但我真的看不到希望啊，特别是某位师兄在某公司干了一年然后出去读phd了，让我更不想去某家公司了。</p>

<p>纠结&hellip;</p>

<p>越来越怨念了。总之，一点点调整自己的生物钟，多干活就好~~</p>

<h2>2013-11-11</h2>

<p>记录下这混乱的几天。</p>

<p>今天是传统节日光棍节。忧伤的节日。晚上12点40睡的，一直刷支付宝刷不出来。阿里的架构真是NB，没有崩溃，只有各种很有节奏的错误。早上起来刷出来了，付钱买了双鞋。</p>

<p>昨天毕业设计开题答辩。碰到的三位老师都是比较看报告内容的，不像某组的老师，死抠格式，然后问各种像“你做这个项目就是为了毕业是吗？！”，这让人怎么回答啊，毕个业容易吗！不过，我的毕业设计，挂了一项973项目，一项863项目，一项国家自然科学基金项目，应该除了毕业还是有点用的。</p>

<p>答辩完，晚上吃完火锅后，一直在打坦克&hellip;</p>

<p>再前一天，中午找老师签字，然后溜达到思飞科幻社的社团办公室，正好他们打算去看电影，雷神2，就很开心的一起去了。在工大，能碰到这些和自己兴趣相同的人，真的很开心。电影本身倒是一般，有空看看吧，打分的话10分我给个7.5吧。倒是电影中乱入的美国队长实在欢乐。</p>

<p>晚上查了查学校的排名，然后就打坦克了&hellip;</p>

<p>再前两天，就是写开题报告，各种恶心。不少同学因为流程图和用例图，被狠批半天。我倒不担心图画的不对，我担心的是，像我这样一张流程图和用例图的人能不能通过开题&hellip;</p>

<p>总之，这几天，真是什么都没干啊！又陷入这种很焦虑还一点点都不想干活的状态了，真是作死啊！！！</p>

<h2>2013-11-16</h2>

<p>这个月真是不好过&hellip;KBS的投稿，TOEFL的考试，以及，最重要的，申请学校，都要在一个月之内搞定。</p>

<p>有时候想想，还是后悔，当年，怎么就浪费了那么多时间呢。如果早点遇到现在的老板，如果早一点努力，如果有一个像我一样认真负责的学长当年带着我来做东西&hellip;现在，我想，应该会有更好的前景吧。其实也不一定，自己的水平到底还是有限。</p>

<p>忙过这一个月，之后，就是1月中旬，去法国交换。在法国，肯定可以很高心的休养生息了~~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这个雾霾的初冬]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/10/21/zhe-ge-wu-mai-de-chu-dong/"/>
    <updated>2013-10-21T21:31:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/10/21/zhe-ge-wu-mai-de-chu-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每年哈尔滨在入冬的时候，因为刚开始供暖，都会有很严重的污染。整个城市都被烟雾笼罩。而今年，格外的严重。</p>

<p>{% img /images/Harbin_pollution.jpg 500 &lsquo;image&rsquo; &lsquo;images&rsquo; %}</p>

<p>上面那张，是我在实验室朝二公寓的方向照的。前两天，站在实验室，看不到远处的龙塔。现在，连二公寓都快看不到了。</p>

<!--more-->


<p>生活在这样的环境下，人生真的是无比的艰难啊。从实验室走到二公寓，再到天井里收个衣服，回来就感觉嗓子明显的不舒服。晚上睡觉的时候，也觉得吸入了很多的灰。第二天，带着我的N95口罩，无视一路上各种路人的围观，到食堂吃饭，嗓子倒觉得还好，倒是眼睛觉得痒，难道我还要再搞个防护眼镜吗？</p>

<p>和老师meeting的时候，捎带讲起来这个事情。老师指着窗外，说，几个事情赶到一起了，一个是供暖，刚开始热炉子，烧煤比较凶;农民这两天也开始烧秸秆了，再加上这两天的低压天气，没一点点的风和雨。于是，PM就爆表了。</p>

<p>本来计划着，大四没有课程，可以很专注的做些东西出来。只是，自己的作息，永远是晚上两点睡不着，上午10点自然醒&hellip;真是堕落啊，想想自己虚度了多少年华，不由的无比悔恨啊&hellip;</p>

<p>只是，生活还是要继续，deadline永远在那里，不远，很近。努力的活过这几天，调整好自己的生活，让我们相信，未来，一定是非常美好的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
