<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: grad | RayLazy]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/grad/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2014-07-10T01:33:48+08:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[RayLazy]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业典礼]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2014/06/29/bi-ye-dian-li/"/>
    <updated>2014-06-29T18:54:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2014/06/29/bi-ye-dian-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>毕业典礼这天，2014年6月27日，期待了很久的日子，久到仿佛只存在在传说中一样，但这一天，还是一点点到来了。</p>

<!--more-->


<p>前一天晚上两点以后才睡，不舍得睡，想想明天，就是毕业生，而不是本科在读了。上了五点半的表(6:15在A02公寓楼下集合)，结果只能再睡三个多小时了。起来以后，迷迷糊糊，洗漱，穿衣，检查服装，相机以及钱包等，chcck，check，and check。穿上鞋，下楼安心等着吧。结果没想到我是最先下来的&hellip;最后下来了能有90多个吧（全院130多人，我寝室6人最后只有两人参加）。一路走向主楼。</p>

<p>走向主楼的路上就遇到了不少熟人&hellip;我和LW走在最前，就好像只有我们两人一样，遇到认识的就打个招呼什么的。这次，大家都穿的好整齐~在主楼前找到了软件学院的位置，发现边上竟然是法学院，排在最前的竟然是某宓！于是，又开始互相嫌弃：“咦，怎么是你！哼！”，之后是小娇等同学，我也认识&hellip;再边上是计算机学院，队伍最前面的两位，同样熟悉&hellip;于是挨着照了一圈相&hellip;</p>

<p>过了一会，某灰从能源学院过来找某宓，于是又被拉着给他们两个照相。记得认识某宓和某灰，是在开学之前的新生群里。当时的学长已经毕业一年，现在，到了我们离开的时候。我开学报到的时候，也是某灰等等新生群里的大家一起来接，某灰带着我去B02公寓，我清晰的记得当时还找了半天录取通知书才找到。而法学院在各种活动中一直排在软件学院边上，不管是打靶，运动会，还是毕业典礼。现在，能和你们一起毕业，我们的故事，也算是有始有终了吧。某宓后来说，到了最后我们也没来得及拍毕业照，因为一切的一切，实在是太紧太紧。我想，没关系，我们已经拍了好多好多照片了~</p>

<p>突然间，响起了音乐，领导走上了台，十几位学校的领导，穿着院长服，站在台上，背后的喷绘布上是毕业典礼的大字，两边是校训和哈工大精神（哈工大精神太长，我到现在都记不住哪怕一个字），再之后，则是主楼，那个曾经作为工大象征出现在各种宣传手册中，后来又成为每天都能看到的最破旧的楼，再然后，我想，就成为记忆中最重要的一幅画了吧。毕业典礼也是很有中国特色的，先是领导介绍，再是校长和学生代表发言什么的。我室友之前还问过我，你起那么早，就是为了听领导讲话吗？新生入学时我就没去听校长讲话，这次，我还是来吧。</p>

<p>第一项是奏国歌，之后介绍领导等等。国歌响起的时候，我几乎都唱不下去了，就像边上的某位女生，一直在偷偷抹眼泪，还作出微笑的样子，我也想哭了。其实想哭的远不只我一个。看着她精致的淡淡妆容，看着她抹眼睛的颤抖动作，这，就是毕业了吧。</p>

<p>之后校长肯定要讲话。毕业典礼上的校长讲话一直广受关注，报刊上也时常会有转载。但是，说实话，这次讲话讲的真不怎么样，根本听不清啊。而且讲的东西比较的大，比如说，希望你们善良什么的，我更希望听到具体的校长本人的经历。另外，太长了，讲话第一第二第三，再之后我就听不进去了&hellip;我不仅仅是这一天睡的少，之前两周每天都睡不到6小时，这个时候腿已经软的不行了，边上的同学都蹲下去了。至于学生代表讲话，就是一个代表性的好好学习的故事，一点都不好玩。印象中还有老师代表发言，是郑宝东老师，听说他的线性代数很赞，可惜我没听过，要不大一上学期的线数期中考30分不会只有11还是12分了。之后印象中还有宣誓什么的。</p>

<p>终于，开始拨穗。最先上去的，是英才学院。一位位的上去，整齐的一排，握手，领证，拨穗，再握手，和平时走在步行街上散漫混乱的样子一点都不一样。一排排相机，记录下了每个人的笑容。你们，毕业了。</p>

<p>因为工大人多，软件学院排在比较后面的位置，我们就一直在等。能源学院排在比较前面，灰灰之后还过来找我们，指着流苏说，看，我毕业了~于是他一个人的流苏在左边，我们一圈人全在右边。英才学院下来之后，就下雨了，然后雨一点点下大了。大家拿出了伞，首先是给在导师区的老师们送去了。之后女生们打起了伞。我因为一直站在偏法学院的地方，就一起打了，回头一看，我院几乎没人打伞&hellip;女生也不打，边上的法学院都打。我院女生真是皮实&hellip;</p>

<p>在雨中，等啊等，几个大学院，航天，机电等，终于过去了，之后，就是计算机，法学，以及我们学院了。突然一下，计算机的人就都走了，下来法学的也不见了，然后我们也被带到了主楼最中央的地方。大家都想找校长拨穗，我低头，看到地上的毯子上有编号，我就努力的去找01，感觉01不太对，但又看不清校长到底是几号，想着01不是校长就是书记了，就凑合着上吧。排队的时候，大家都让其它同学帮自己整整帽子，看看流苏的位置对不对，再次检查衣服上的扣子，衬衫的领子。</p>

<p>一点点的，向前，等待，再向前。好几排的志愿者，将我们一排排分开。我是软件学院最后一排，因为之前我在最前面，后来是倒着带队伍去拨穗的地方，我就到最后一排了。之后是外国语学院，离我们学院好几人的距离，等待。确认下地上的数字，依然是01，我抬头，看到志愿者们一排排的站在我们面前，让我们等待。再抬头，看到台上的领导们，正在拨穗。左边是软件学院的老师，穿着红黑的导师服，右边则是学校的领导，穿着红色金条纹的院长服。突然间发现，台上的我认识，正是我们学院的！再上去一排，则是我们班的，大汉就站在台上，播完穗傻笑。然后他转身，下台。一点点的，终于，我们到了最前面一排。看着台上的同学们，拨穗的那一刻，真的好快，流苏从左到右，就意味着你毕业了。毕业应该是欢快的，我们多年的努力，就是为了保证我们毕业之后可以过上更好的生活，可是，我还是想哭。</p>

<p>听到身边志愿者的提醒，学长们，可以上去了，我前面已经没有人挡着了。依然是平时的习惯，我一步上两个台阶，可是铺着红毯的台子，一共只有那么几阶，我一下子窜到了最前面，我疑惑的看看身边，还好，同学也上来了，我并没有提前。其实事后有点后悔，这几台应该慢慢的，稳健的上去，这几步，并不容易，有多少考试，实验，作业，报告，还有论文，就是为了这么几步，结果我窜上去了&hellip;台上的那位01号，显然不是周玉校长，身高不对。但我想，应该是书记吧，校长被调走了，但至少书记还在，起码他的名字我还是从大一就开始听的。</p>

<p>上去先说，老师好，然后握手，感觉他的手好大（好吧是我手小&hellip;），然后他说，祝贺，给我证书（就是个照相的道具，毕业证还是要回学院领的），我说，谢谢老师，再次握手，恭喜，转身，微笑，照相。最后一次点头，走下台。下台的时候，父母正在为我照相。</p>

<p>走出主楼前广场的时候，校园里已经满是穿学士服的人了。这次，我们拿着证书，流苏留在左边，照最后的毕业照。下午两点，我们学院就要收学士服了。路上遇到认识的，马上就一起照相，可是，更多的人遇不到，只能把他们留在我的记忆中。四年的时间，真是太短太短，还有多少人，我没来得及认识，没来得及好好的告别。学校里再溜达一圈，回到寝室，上交学士服，下午，学院排队领毕业证。</p>

<p>毕业证，真的只是一个证书。我想，它的价值，就算是纯金来做，也不过份。只是，发证书的现场，只是简简单单的两摞纸，一是毕业证，一是学位证。再边上，则是两沓证书的皮，还都粘在一起，同学正在把他们分开，搞成两套。一个个人的发，终于，到了我们。拿到手的，是两张纸，两个皮，再加一个流苏校徽。再看一眼微笑的老师，抱走，套上皮，这，就是毕业证了。</p>

<p>从2010级，到2014届，这四年，有好多好多的故事，来不及讲述，甚至来不及发生，我们就要离开。校园，也从招生海报上的宣传照，变为每天都要走过的地方，最后，又定格成为毕业照上的背景。</p>

<p>于是，就这么，毕业了~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业倒计时10天]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2014/06/17/bi-ye-dao-ji-shi-10tian/"/>
    <updated>2014-06-17T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2014/06/17/bi-ye-dao-ji-shi-10tian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我还是没搞明白什么时候毕业典礼和发毕业证，就当是传说中的27号吧，这样，我离毕业离校，还有10天~</p>

<p>竟然，一下子只有10天了&hellip;先不管改论文的事情吧&hellip;</p>

<p>写篇日志来回忆一下这宝贵的四年吧，不论得失成败，这都是值得回忆的四年。</p>

<!--more-->


<h2>这四年的暑假</h2>

<p>首先，还是回忆一下暑假的活动~我暑假还没回过家呢。暑假是少有的长时间假期，寒假我每次都是回家浪费时间了。首先就写暑假吧~</p>

<h3>大一暑假</h3>

<p>大一暑假，是在哈尔滨某教育机构打工。说实话这段时间的表现并不好，有些很基础的事情没处理到位。一直标榜自己会成为一名技术人员，但这并不能作为借口，有些事情之前没有做过，后来也没有做好，非常的不成熟。当时和学生，和同事都相处很好，但是让领导不很满意。那段时间，在中学门口发过传单，在客服中心打过促销电话，之后的二十天，和家长，学生，同事，领导们一起学习，工作，生活，对大一的我来说，“工作”这个词还是很陌生的。很累，工资很低，也有委屈，也有开心，它们一起交织起来，成为了那个燥热的夏天。有很多印象很深的片段，比如和学生们一起活动，比如说拿到了人生第一笔工资不舍得花去银行排人工柜台存了起来，比如说因为表现不好扣了我一百块而委屈的要领导解释。现在想想，一百块，在大三暑假连一上午的工资都不够&hellip;但那强烈的感情，是之后再也没有过的。</p>

<h3>大二暑假</h3>

<p>大二暑假，是在大连山上搬砖。上山纯属无奈啊，规格严格坑爹到家啊，学校总比我们还要自恋，总觉得自己可以为学生安排好一切，总觉得学生应该严格管理，搞出一套套听上去很美好的理论。我一直觉得我院到现在还没黄，真是教育史上的奇迹。大二的暑假，对我来说极其重要，因为要考GRE等。但学院非要我上山学习C++&hellip;那段时间还是有收获的，除了业界的一点经验外，我们看到了刚毕业的程序员们的生活状态，我们和他们住在同一栋楼，很可怕的生活状态，很年轻，很累，很廉价，企业很富裕，程序员很苦。我决心不要去X软工作。当时为了GRE，晚上12点半从办公楼出来，楼边有七辆空出租车，问我，走不。另一个印象很深的片段是，我实在背不下去单词，打电话找人聊天，第一个接我电话的人是ZG，是的，我都从A打到Z了，终于有人接了&hellip;她当时正从上海往西藏骑行，当时正在成都&hellip;人生啊&hellip;我被关在山上写码，她在骑行&hellip;</p>

<h3>大三暑假</h3>

<p>大三暑假，是在香港实习，和往返路上的旅行（哈尔滨，南京，上海，杭州，香港，广州，厦门）。</p>

<p>一直没去过江南，对我来说，江南一直是童话里的地方，而南京则是我当年深深仰慕的南京大学的所在地。在南京住在南京大学宿舍里，LWZ同学接待我的，他当时数学建模美赛拿了O奖，正在给数学中国写教材，而我拿了S&hellip;之后在上海和杭州都是住室友租的房子，我寝室6个人，两个出去实习，一个考研，两个保研，一个去沙特。出去实习的在上海和杭州，于是，我一路都没花钱住宿。只可惜当时是最热的季节，我也只有那个时候有时间，于是，40度的天，西湖水底的石头上都开始冒泡了&hellip;当时的行就项之一是在西湖边接到了百度公司的面试通知，于是约了下午的面试，然后我从西湖边往淘宝的一淘的办公楼赶&hellip;在一淘的一楼大厅电话面试了百度，其间，门卫走了过来，我以为不让我在这里打电话，没想到他给我倒了杯水&hellip;阿里真是业界良心！</p>

<p>其它的关于旅行的回忆，还有LWZ带我坐半小时地铁，又走了很久拐到小小的巷子里吃灌汤包~ZG带着我在上海财大吃周黑鸭，她特意告诉我我们坐在去女澡堂的必经之路上，于是我们一边啃鸭子一边看着刚洗完澡回寝室的姑娘们路过。</p>

<p>之后在香港的两个月，纯打酱油了&hellip;在香港就各种懒&hellip;但还是很开心~在香港做的东西，后来竟然发现和某大牛的组的方向比较吻合，只可惜最后还是决定去沙特了，也许下一站会去投奔他吧。香港是个神奇的地方~港妹很赞~香港中文大学，更是一个灵性的地方。能在中大读本科，真心觉得好幸福。每天晚上走到崇基书院的宿舍前，看到夜晚海滨公寓的灯火摇曳，都想一直站在这里看下去。后来发现某位小同学就住在那里，她还带着我看五高五低，天人合人。但港人的工作强度，真是吓到我了。</p>

<p>回来的路上，去了广州，在堂哥家住了一周，我从香港给我的小侄女带了两罐奶粉。下一站厦门，住在青旅，第一次住，也是这个暑假唯一的住宿的开销。在厦门大学，见到了久违的某同学，上次见面还是高三竞赛，后来除了我，身边的都拿到了保送，学文的她也是。一起的还有一直陪我们玩的丸子和他的同学。四个人坐在海边吹风，一起穿行在芙蓉隧道，真是适合夏天的记忆。</p>

<h2>这四年的其它旅行</h2>

<p>除了暑假，我们来一点点回忆这四年的流水记忆吧~随意写吧&hellip;.</p>

<h3>大一的十一去七星河玩</h3>

<p>大一的十一，刚刚军训完，第一次的长假，兴奋的找地方玩<del>去了黑龙江北部的双鸭山的七星河，很快乐的回忆~四十多人，去的时候都是硬座，于是坐在过道中坐一夜火车。爬山，定向~第一次，也应该是最后一次去东北的农村看看，望不到头的玉米地（后来一有人说UIUC，我就想起了这次旅行），看到了传说中的黑土，真是黑，同行的山西的学姐说，这不是煤渣吗</del>对于山西长大的孩子来说，真是不可思议。回来的时候，有了几个座位，玩狼人杀玩到意识模糊，几次都忘记了自己的身份需要低头再看一眼牌&hellip;迷迷糊糊中，天亮了~</p>

<p>在那里有了下面这张照片，十分的欢乐，现在再看，还是能感受到当时的喜悦~</p>

<p><a href="http://imgur.com/ThNRC40"><img src="http://i.imgur.com/ThNRC40.jpg" title="Hosted by imgur.com"/></a></p>

<h3>大二去大连</h3>

<p>同样是通宵硬座去，通宵硬座回&hellip;当年是真年轻，真穷&hellip;到了大四的时候，已经觉得腰受不了这种强度的旅行了&hellip;不过我也有实习工资了是吧&hellip;</p>

<p>这次应该是第一次看到海吧，兴奋的都想跳下去，不过海水是真脏&hellip;后来去了北戴河，深圳，珠海，厦门，都很脏，香港的海还算干净，而巴塞罗那的海，是真的蔚蓝。</p>

<p>当时也是毕业季，看着大连理工的各位学长学姐照毕业照，觉得好遥远，好神圣的学士服。大连的绿化非常好，很美的地方~大工也是很赞的学校，宽广的校园，高大的红衫~~</p>

<p>这段旅行，为什么我印象深呢？是因为大汉安排之下，我们玩了三天，一共加越来花了不到500块&hellip;住宿也是学校招待所的四人间，我们正好四人，一人30。吃饭的话大汉同学会请一些，门票也是他出了&hellip;真是，便宜啊&hellip;</p>

<h3>大二暑假长白山</h3>

<p>长白山很有名，看过盗墓笔记的应该都知道&hellip;当时刚考完GRE，整个人都要废掉了，我想我真是需要休息了，然后就去了长白山~~</p>

<p>很神奇的旅行，一方面长白山这个地方还是值得看的，森林，温泉，天池，另一方面，我是一个人去的（还是通宵火车，两晚通宵硬座之间爬一天山，我肯定是学GRE学的脑子坏掉了&hellip;），在车站拼车的时候遇到两位警察，一位女编辑。</p>

<p>平时很少接触到警察，还是刑警，他们讲了些他们的工作的故事，比如说，老大妈在外没钱没吃的实在没办法找到了派出所，他们正在轮值，然后自己出了点钱给买吃的。这是没办法的情况，但他们还接到过，我在厕所，送纸过来的电话&hellip;他们说，有次有个新毕业的姑娘入职，他们很兴奋，把三个人的电脑桌面都换成了刚拍的颅骨的照片，把人姑娘叫到技术科看点材料，然后就是一声尖叫&hellip;在尸检的时候，经常放不下东西，于是会叫个人过来，戴上手套，让他先把脑袋捧上&hellip;吃饭的时候没时间换手套，大家互相喂&hellip;真是不容易。</p>

<p>那位女编辑，好漂亮~~也是毕业不久，一个人背着包到处跑&hellip;之后看到她传各种新疆的照片，真能跑&hellip;</p>

<p>长白山让人心跳的，不是上天池的车（非常陡），而是这个门票钱&hellip;门票和景区内的车票，还有上天池的票，都是分开收钱，还都要买，贵啊&hellip;用女编辑的话来说，在国内景点门票开销最大。我在欧洲也发现，远没有国内贵&hellip;</p>

<h2>这四年的课程</h2>

<p>上课是重点&hellip;</p>

<h3>坑爹的必修课</h3>

<p>首先要说的是<strong>计算机组成原理</strong>，这门课让我发誓这辈子不搞硬件了。做实验的时候，我们是早上七点半去，别人八点半走，我十一点半终于搞定，差点第二波人都走完了&hellip;因为板子年久失修啊，我试了三个，都不好使，查自己的电路图没问题，找其它同学，做完了的再帮我做一次，结果，又不好使了&hellip;后来人都走的差不多了，老师过来帮忙查线，发现，真是板子接触有问题。这门课，以及之后的很多门课，自己是真的没有好好学习，所以只会按电路图组装，不会查接触。用某学神的话来说，计算机组成原理，多有意思！有意思吗&hellip;</p>

<p>之后是Java，我们分别学了Java SE, Java EE, Java ME，这是三门课&hellip;坑的不是一点。其中某门课，我当时想试试自己真的一节课都不去会不会有影响，于是，就都没去（实验我是都去了的），后来发现真没什么影响&hellip;与此类似的还有另一位老师的编程语言课，我大一上学期成绩不好（当然最后成绩还是不好），然后发誓下学期要好好学习，这位老师的课我听了一节，实在受不了&hellip;第二节我想，昨天是绪论，再给老师一个机会，又去听了，听了半节，走了。最后一节想着能有重点，忍了，结果老师只讲知识不讲重点啊&hellip;最后知识还没讲完&hellip;</p>

<h3>好玩的必修课</h3>

<p>李剑老师的某门课，课上会让我们用纸尽量堆的高东西出来~很好玩~我当时是人最多的组，我想，人这么多，我就围观吧，我就一直拿着军刀卡撕胶带，之后老师还问我我这是什么心态&hellip;李老师早年在IBM做销售，问我们，你不能喝酒，客户让你喝，你喝不喝？我们给了一堆不喝的理由，老师说，都没用，她后来是喝了，然后去卫生间吐，然后回来接着喝，喝到客户都受不了。人才啊&hellip;这辈子我也不搞销售了。当然，印象最深的是，老师说，饺子园二楼的食堂，还可以，至少中午人少，凑合着能吃。我听完，什么，二楼还有食堂？之后发现，确实，还能凑合。与此类似的是数据结构课，老师说，现在的内存便宜了，几十块就2G了。我印象里一直是2G内存要好几百，之后才发现，内存这么便宜了，回去就下单了~这是数据结构课上我最大的收获。</p>

<h3>体育课~</h3>

<p>在工大只能上两门体育课，真是遗憾啊~</p>

<p>大一那年，选的健美。当时只有两门没满，一个是武术，一个是健美。一咬牙，健美吧&hellip;前几周的课，课上举几十kg的杠铃（好吧我力量很弱&hellip;），下课吃饭举不起筷子了。后来大家都比较懒，于是，一个杠铃边上围几个人，一个看护，其它的讲笑话，搞的我一举起来，看到身边有人，就想笑&hellip;真砸下来过，不过没出问题。健美课坑爹在于，一节课90分钟，老师一定会打满45分钟的太极拳。于是，打完太极拳，再排队讲笑话。我太极拳还小挂了一下，于是我对太极拳的评级，从自娱自乐，变成了伪科学。恨啊。</p>

<p>大二同样没的选，选了体育舞蹈。我当时就脑补了下一群男生搂着腰跳舞的样子。后来还好，是和管院的姑娘们一起上课。最后只多出来一对男生。考试的时候，他们最后跳，然后全场围观，他们笑场根本忍不住&hellip;两个人，谁力气大谁跳男步，于是，成了摔跤&hellip;</p>

<p>秋季学期我们上的是游泳课，早上8点起，于是，7点多，眼睛都没睁开，就拿着东西往游泳馆跑，从被窝钻进零下20多度的空气中，再进入二十多度的游泳池中，我总觉得自己心脏受不了这个变化。没吃早饭没睡醒就游，那感觉，真是，high的不行啊。因为我们边上的两个泳道是女生，很多人，包括我，出来以后总觉得眼睛有点歪&hellip;</p>

<p>下学期就是舞蹈课了~好开心~只是各种记不住步伐。理论是舞蹈应该是男生带着女生跳，我实在记不住，考试的时候被女生带下来了&hellip;老师最后告诉我们，用了14节课教会了我们，他当时教舞蹈学院的，用了一个半小时。真是天赋不够&hellip;</p>

<p>想想还是很美好的课~可以游泳可以跳舞的课~~</p>

<p>其它的课&hellip;想不起来了&hellip;反正我过了&hellip;</p>

<h3>选修课</h3>

<p>这个就比较好玩了~</p>

<p>先说选过的舞厅舞课吧，这门课很开心~老师人也很好，除了上课的男女比是2：1外都挺好。这门课上认识了挺多同学。包括两名来自文莱的女生。当时温总去文莱访问，和文莱政府签署交换生协议，新闻里播这条的时候我正好在食堂看到了，我当时还想着我应该是没机会交换去文莱了，没想到在工大能认识这两位文莱的第一届的交换生。不知道有没有机会去东南亚找他们玩~</p>

<p>另外一位学姐，现在在慕尼黑工业大学（TUM）读研，我在慕尼黑的时候还找她吃饭，她带我参观TUM有名的大滑梯，可以从教学楼的三楼滑到地面上，可惜我去的时候锁了。</p>

<p><a href="http://imgur.com/Lcv73YA"><img src="http://i.imgur.com/Lcv73YA.png" title="Hosted by imgur.com"/></a></p>

<p>工大有一门神课，叫恋爱心理。这门课是我所有课程中分数最高的，94分。可惜我现在还没找到女朋友&hellip;坑&hellip;</p>

<p>另一门神话，叫精神分析与催眠，老师上课表演催眠，之后讲些心理分析的故事。这门课有一节课的随堂作业是，写一个梦，交上去，让老师分析。我想了想，写了个幽怨的故事，最后的结尾是，看到桌子上放了张哈工大的录取通知书，然后我吓醒了&hellip;但提醒学弟学妹们一点，这门课老师打分比较随意，因为是选修，但要出国的同学要跟老师说一下，我这门课只有70多。</p>

<p>还有一门叫Finical management的极好的刷分课~这门课上有一位韩国的女生，第一节课下了以后我跟她说，我今天请你吃火锅，下节课你请我吃韩餐好不好~她说，好~我们就去吃火锅了。第二节课下了，有人喊了说，她请客！于是去了二十多个男生&hellip;在金家小吃吃的，老板是韩国人，来自首尔江南区，而且和鸟叔(PSY)一个高中毕业的~好神奇。我飞沙特是坐大韩航空，听说飞行餐有石锅拌饭，不知道会不会真用石锅。</p>

<h2>这四年的科研</h2>

<p>科研这个词对我来说太高大上了&hellip;但还是写写吧。毕竟，是我在工大非常重要的一部分生活。</p>

<p>我的智商，我身边的环境，身边人出国的氛围，都没办法和一线的学校比的&hellip;虽然也是付出了一些，但成果还是比较坑。最后发了两篇论文，还有一篇在审。我的论文有一篇引用，是的，是我的一篇，引用了我的另一篇&hellip;.</p>

<p>不讲具体的论文内容了，讲讲写这些论文的事情吧。</p>

<p>第一次写论文，真是什么都不会&hellip;本来想着大三的十一出去玩，去草原宿营，大家背帐篷带睡袋，车票什么的都订好了，可是最后，还是担心论文赶不上deadline，最后退了票，写代码。但是代码一直跑不出来，我都要疯了。10.4的时候，师兄玩回来了，看着我在调，后来他实在看不下去了，过来看了两眼，拍拍我肩膀，说，这个空格删了试试，于是，程序终于跑出来了！是行末的空格，用记事本打开根本看不出来问题。于是，为了一个空格，我放弃了行程，蹲在实验室&hellip;我还没去过草原呢&hellip;泪水&hellip;</p>

<p>后来论文也没发出去&hellip;改了改投了另一个会议，中了，去北戴河玩了一圈，见识了一下什么叫作学术会议~在会议上见到一些大牛，他们对于学术的态度，就是做一些好玩的，有用的东西出来。哪有我们这样苦大仇深，一定要写点东西出来。如果真的要做学术，再过二十年，也许我能有机会像今天台上的这些人一样吧。印象很深的是某位香港老师的talk中，有大黄鸭~另外，加州的学校真是厉害，各种开源项目，各种论文，是的，我在说Berkeley。</p>

<p>这次会议感觉自己英语好差，听不懂，跟那些大牛说话，他们也听不懂&hellip;忧伤&hellip;</p>

<p>另一次为了论文放弃旅行，是在法国，投Sigmod Undergraduate Poster Contest。我想这是我这辈子最后一次有资格参加这个比赛了。投吧！然后被喷惨了。某个给了Reject的老师，在Strength一栏中写 I didn&rsquo;t see anything positive. 妹的。当时学长喊我去里昂和日内瓦玩。一直想去瑞士，最后回国了都没时间去。</p>

<p>我第一次投论文的时候，deadline后延了一周，我知道这件事情后，立刻在淘宝上买了个睡袋。这篇论文后就再没有用过。从法国回来后，发现，师弟们倒是用上了&hellip;都不容易。我投的论文，到现在，没有一次投出去就中了的，都是改了，再投，才有机会的。</p>

<p>满满的泪水。现在写毕业设计，要翻译当时的论文，我实在看不下去了，这都什么东西&hellip;我为了出国，真是什么事都能做出来&hellip;但再怎么说，有了以上的事情，才有了后来香港实习的机会，也才有了去沙特的机会。我想，这些，与其叫是科研，不如当成本科时期的一点点练习，让我明白以后应该如何选择。</p>

<h2>这四年的活动</h2>

<p>首先要说的是舞会~上大学以来办的第一个活动就是舞会了&hellip;周五的晚上，灯光，音乐~唯一不足的是我实在长太丑了&hellip;</p>

<p>其它是思飞科幻社。大一的时候一直很遗憾没有一个科幻类社团，直到大二刚开始的时候，同学们自己办了一个，之后有科幻世界社的主编来给讲座，这也算是高中时一个小小的梦想吧。科幻对自己的影响还是很大的，现在看看大刘的《镜子》，看到里面的stackoverflow，真是特别的亲切。工程师们的理想经常是把科幻变成现实，而很多工程师本身就是科幻作家~和他们一起玩真是开心~~</p>

<p>但是，不要和一群工科生去看电影&hellip;在看异星战场之后，我们对其中的剧情表示怀疑。电影中说，因为火星的引力小，人类在火星上可以跳到非常高的地方。他们把火星的g值算了出来，似乎是地球的16分之一吧&hellip;但这样，真的很没意思&hellip;</p>

<p>再之后就是MSTC~在工大的最主要的社团~认识了很多给了我很多帮助的学长学姐<del>~在其中也负责办过一些活动。大二是第一次参加送别MSTC的学长的饭局，大三就是送别带我们的学长，现在，就是送我们了</del></p>

<p>还是回忆一下MSTC大一那年吃饭，微软的高校关系经理请吃饭，大家都是去听听那位老师的一些经验，因为那位老师本身是博士，之前在IBM也工作过很久，很有经验的老师。那次因为我对MSTC和MSRA比较感举，学长叫我过去听一下。我过去，首先是吃饭了。于是一边吃，一边眨着眼睛看那位老师说。然后那位老师坐下，说的第一句话是冲着我说的，我深深的记得他说的那句，“这茄子再来一份吧”。我也就只吃了小半盘好吧&hellip;从大一开始，就知道MSTC，MSRA，李开复。工大MSTC十周年的时候办过活动，学姐告诉我，是李开复当年在工大访问的时候，决定去搞个高校俱乐部，才有了MSTC，后来喊我们老板去北京研究怎么办。后来的第一任MSTC主席也是我的某门课的老师~一直想去MSRA，到最后，也没机会了&hellip;</p>

<p>下面说厘米阳光，这个社团后来出了一些大家都知道的问题，反正我是待了一年就跑路了&hellip;大一上学期的时候，社团的主要活动就是早上六点半集合，大家一起跑步~没有它我不可能在大一上打够20次卡（大二下只打够11次。打够11次是算11分的，不是像传说中不够12次就记0分的，那个是老师吓唬人用的。另外，一天能打两次也是骗人的&hellip;）。跑完步讲讲故事，激励大家好好学习。跑完步再找人一起吃饭，聊聊国际八卦，很开心~只是，当时发的一些早上讲故事的材料，是乌有之乡，我当时就觉得不对，后来才发现那么左。后来，当然就是越来越左了&hellip;</p>

<h2>这四年的地点</h2>

<p>印象最深的两个地点，一个是实验室，一个是思飞的社团办公室。</p>

<p>在实验室，也就是之前说的买睡袋通宵的地方，有一个个工位，有一群文艺的师兄师姐~还有空调和暖气~就是网差了点&hellip;很有归属感的地方~</p>

<p>另一个是思飞的社团办公室，路过的时候，看看他们打桌游，打坦克，一起出去吃点东西，很开心~印象最深的是，我们边喝边骂，学院的这帮傻逼领导！过了一会同学发现他导师来了，过去喝了两杯，回来说，那个，别骂了，学院领导在那桌。我就一直劝我同学让他导师把咱们这桌结了吧，同学不干。过了一会，听到学院领导在骂，学校的这帮傻逼领导！</p>

<p>和思飞的同学很能玩到一块~他们玩的游戏我都挺喜欢~~有一些兴趣是比较小众的，因此能找到一起玩的人，是很幸运的。</p>

<h2>这四年的困难</h2>

<p>GRE&hellip;TOEFL&hellip;GPA&hellip;论文&hellip;嗯&hellip;</p>

<h2>这四年的遗憾</h2>

<p>好多好多，比如说，没找到女朋友，比如说，相机买的太晚。再比如，抱着不浪费时间的心态，浪费时间。学习上的话，核心课程，没有学明白，以及一直没能减肥&hellip;</p>

<p>其实<strong>后悔</strong>最多的，不是做了什么，而是，太多太多没有去做。</p>

<h2>这四年的成长变化</h2>

<p>心态上的一些变化，特别是从欧洲回来，看到了不同的人和事，这个世界，本来就应该是不一样的。我们也可以做更多更广的选择。</p>

<p>执行力很重要。以前一直说创意，说创新，但现在想想，怎么想和怎么说，其实并没有多大的影响，能做出来，才是真正有用的。</p>

<p>尽量不与人争执，没意思&hellip;赢了也没什么实质好处&hellip;</p>

<h2>如果&hellip;</h2>

<p>如果说，可以再读一次本科&hellip;</p>

<p>与人打交道时，更勇敢一点，自信一点，技巧一点。</p>

<p>更努力，更活跃的去参加活动，去准备自己的事情。</p>

<p>青春只有一次，不管怎么过，都是对时间的浪费，但也一定是珍贵的回忆。</p>

<p>今后的日子，依旧年轻，只是不会再如今日般年轻。</p>

<p>现在再想想，无论如何本科都还是最重要的。大学的可贵，在于可能性，以后我可能有机会和最顶级的学者一起工作，但我不再有机会进行读研，工作，出国，去哪个国家，换不换专业&hellip;之类的各种选择了。多么珍贵的可能性。</p>

<p>如果，真让我再在工大待两年，那么，还是算了吧&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
