<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 面试 | Ray12321]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/mian-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2013-10-15T18:39:49+08:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ray12321]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[找啊找工作]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/09/17/zhao-a-zhao-gong-zuo/"/>
    <updated>2013-09-17T14:55:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/09/17/zhao-a-zhao-gong-zuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚面完某国内的大型软件公司测试部门的四面，是HR面，谈谈毕业时间，对工作期望什么的。然后就是等结果了。从七月下旬，到九月中旬，这个事情耽误了很久。期间因为来香港实习，没能安排三面，后来HR又写邮件给我，再接着面试。总之算是一段不错的经历。下面来讲讲自己关于这次面试的感受:</p>

<!--more-->


<h2>面试的难度</h2>

<p>因为我这个算是校招的提前批，所以除了一面问了几个技术问题，二面就只问了一个，三四面就谈人生谈理想了。技术问题的难度并不大，不会的话也不要紧，把自己的思路说出来就好。</p>

<p>一面是女面试官，问我，你是怎么理解XXX的。我答，什么是XXX？没听过，简单介绍下吧&hellip;她说，啊？好，我们过。我觉得她的声音好萌好萌啊～二面和三面都是男面试官，四面是女HR，对于女面试官，我明显更有热情，说的更多啊&hellip;二面的问题，我没有想到标准的解法，想出的是同一时间复杂度，但常数很大的算法。后来看来是没有影响我的面试结果。</p>

<p>关于一面和二面中的技术问题，都是很传统很常规的面试题，如果真心准备找工作的话，这些问题都应该是原题才对。我面试的时候前三面都是打电话，四面是skype语音，一行代码都没有写。但我觉得，还是像国外公司那样，写写代码比较靠谱。</p>

<h2>面试的细节</h2>

<p>细节这个东西，还是尽量注意吧。比如说，把自己邮箱的发件人姓名设置好（以前我都是直接用汉语，现在用的是拼音，姓在前，大写，这也是这家公司的发件人的设置）。简历最好还是中英两份，做成一个pdf（除了MSRA要求是中英，其它公司都要求汉语或英语就好，但国内公司如果有英文简历肯定会让面试官更有好感）。</p>

<p>比较重要的，是<strong>电话一定开机</strong>。这家公司没给我发过短信，都是直接打电话的。不要想着公司会主动找你，如果你的电话打不通，他们就去联系能打通电话的人了。我因为在香港，大陆电话接不到，HR又写邮件联系我，但我当时二面已经通过。如果没有通过的话，可能就失去这个机会了。</p>

<h2>面试的感觉</h2>

<p>这家公司很接地气，或者说这家公司很不靠谱。HR要了我的skype，为了保险，还要了我的QQ(当年在工大，HR留了个QQ邮箱，大家都以为是骗子&hellip;)。写邮件过了两天还没回，我打电话过去，她说她现在很忙，如果今天晚上还没给我安排面试，就晚上再催她下。虽然感觉不靠谱，但至少HR在用她自己的方式在解决问题。所以还是很感谢的。</p>

<p>另外，这家公司也算是中国最顶级的了，但三四面前，两位不同的HR都联系过我，要我在香港的联系方式，他们内部都没有沟通过吗？搞的我每次都要强调自己要去/已经在香港，而且下次还会再问我在香港的电话的。</p>

<p>总体上，感觉和国外的公司，差距太大。</p>

<p>最后说一点，投简历什么的，不要怕挂。我曾经投了很多次简历，都没人理会，搞的我质疑自己能力了。但这次面试，至少算是对我的一个认可吧，让我知道自己还不是太弱。</p>

<p>祝大家找工作什么的愉快～</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
