<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Scott Young | Ray12321]]></title>
  <link href="http://guori12321.github.io/blog/categories/scott-young/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guori12321.github.io/"/>
  <updated>2013-10-25T11:58:01+08:00</updated>
  <id>http://guori12321.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ray12321]]></name>
    <email><![CDATA[guori12321@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于Scott Young学习方法]]></title>
    <link href="http://guori12321.github.io/blog/2013/09/14/guan-yu-scott-youngxue-xi-fang-fa/"/>
    <updated>2013-09-14T18:11:00+08:00</updated>
    <id>http://guori12321.github.io/blog/2013/09/14/guan-yu-scott-youngxue-xi-fang-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天整理邮件，翻出来Scott Young的one-week learn faster bootcamp的邮件。Scott Young以<a href="http://blog.renren.com/share/287284388/14623696425">他的MIT挑战</a>而知名。我第一次也是在人人网上看到关于他的帖子。想了解他和他做的事情已经很久了，周六就来看看这七封邮件吧。他在<a href="http://www.scotthyoung.com/blog/day-1-bootcamp-2013/">他的网站上</a>发布了这些内容。</p>

<!--more-->


<h2>Day 1: The principle you can use to amplify your focus and stop procrastinating</h2>

<p>首先是讲了些拖延症的生理上的解释。拖延症，与传统意义上的懒不一样。懒，是个十分舒适的词，但拖延症，我的感觉是，非常的煎熬，相当于把应该用来干活的时间，都用来思路斗争，结果就是，活没干完，自己也非常难受，之后再无比的自责。说起来，就是这么简单的一个循环。大家都知道，早点干活，之后就轻松，但，真做起来，对我来说还是非常难。</p>

<p>扯远了。Scott讲，人之所以不能专注，并不是说我们懒，而是说，大脑内是有一些维持我们注意力的资源，当这种资源短缺时，我们就难以专注。实验表明，多喝点带糖的饮料，都能使人更专注。那么，专注，就不是一个天赋的问题，而是一个技巧的问题：怎样才能不断的补充自己的维持注意力的资源。</p>

<p>除了简单的喝糖水外，我们可以通过压缩学习时间的方式来达到这一目的。这就像老师从小教导我们的：先写完作业再玩一样。Scott说，他晚上七点以后从来不学习，周六也绝不看书（老外的每周从周日开始，所以周六是每周最后一天）。这样，其实每周六天，每天10小时的学习，并不算夸张。有时候我们效率低的原因，就是因为安排的时间太多，搞的自己太累。</p>

<p>邮件的其余部分就没什么新意了。就像老师从小教导的那样，对于知识，要<strong>理解</strong>。用他的话来说，尽量让<em>消极(passive)</em>的任务变得<em>积极(active)</em>一些。比如说，看书的时候，每看一页，就回忆10秒，这页主要讲了啥。另外，看书的时候，要多反思，想想自己没搞明白的地方是哪里。邮件的最后给大家留了个小作业：找点自己要学的东西，并反思怎么改进自己的学习方法。</p>

<p>说实话，这些大道理，搞的像中学老师经常唠叨的一样。</p>

<h2>Day 2: How to remember huge quantities of information quickly and permanently</h2>

<p>今天的题目比较有意思：记忆。对被GRE伤害过好久好久，并因此不停质疑人生意义的我来说，满满都是泪啊！</p>

<p>同Day 1一样，刚开始同样是颠覆一个常识观点：记忆力，是可以训练的。举的例子是，Joshua Foer在研究并准备了一年之后，拿下了2005年美国记忆比赛的冠军，而他之前的记忆力只是平均水平。诀窍就是：形象的东西好记，枯燥的东西难记。之后他给了几个小技巧，如联想记忆，分组记忆等等。</p>

<p>感觉没多少有用的啊&hellip;</p>

<h2>以下我有心情再看&hellip;</h2>

<p>Day 3: Develop the deep intuitions that allow you to &ldquo;get&rdquo; any subject</p>

<p>Day 4: Why the 10,000 hour rule is broken (and how to learn skills faster)</p>

<p>Day 5: How to have total confidence in your knowledge</p>

<p>Day 6: The routine I used during the MIT Challenge to learn hard classes in under a week</p>

<p>Day 7: The most important tool for learning better</p>

<h2>一点感受</h2>

<p>我想，对我来说，最重要的并不是具体的方法，而是简简单单的，少想，多做。现在的各种正能量的帖子泛滥，什么“你不逼自己一把就永远不知道自己有多优秀”，什么“你必须十分努力才能看起来毫不费力”。真正的世界是，你必须十分努力，才能显得别人毫不费力。永远想live life to the fullest，然后把计划安排的满满的，直到自己再也不可能实现为止，然后就拖延着什么都不做，于是在期望与失望中纠结的度过一天天。何必想那么多，做些自己能做到的，就足够了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
